#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: LexiSync\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 0x4f6@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-23 06:13+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-23 06:20+0000\n"
"Last-Translator: TheSkyC\n"
"Language-Team: 繁體中文 <zh_TW@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: dialogs/settings_pages.py:463 dialogs/smart_translation_dialog.py:545
msgid " items"
msgstr " 項"

#: dialogs/settings_pages.py:447 dialogs/smart_translation_dialog.py:530
msgid " lines"
msgstr " 行"

#: dialogs/settings_pages.py:193
msgid " s"
msgstr " s"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:306
msgid " threads"
msgstr " 執行緒"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:731
msgid " times"
msgstr " 次"

#: main_window.py:342 main_window.py:682
msgid "&Edit"
msgstr "編輯(&E)"

#: main_window.py:341 main_window.py:681
msgid "&File"
msgstr "檔案(&F)"

#: main_window.py:347 main_window.py:692
msgid "&Help"
msgstr "說明(&H)"

#: main_window.py:346 main_window.py:691
msgid "&Plugins"
msgstr "外掛(&P)"

#: main_window.py:345 main_window.py:689
msgid "&Settings"
msgstr "設定(&S)"

#: main_window.py:344 main_window.py:688
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: main_window.py:343 main_window.py:683
msgid "&View"
msgstr "檢視(&V)"

#: services/ai_translator.py:76
msgid "'requests' library not found."
msgstr "找不到 'requests' 函式庫。"

#: services/ai_translator.py:24
msgid "'requests' library not found. AI translation feature is unavailable."
msgstr "未找到 'requests' 函式庫，AI 翻譯功能無法使用。"

#: dialogs/settings_pages.py:195
msgid "(0 to disable)"
msgstr "(0 表示停用)"

#: ui_components/welcome_screen.py:78
msgid "1 hour ago"
msgstr "1 小時前"

#: ui_components/welcome_screen.py:73
msgid "1 min ago"
msgstr "1 分鐘前"

#: ui_components/welcome_screen.py:88
msgid "1 week ago"
msgstr "1 週前"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:165
msgid "1. Paste Sample Text (The full content):"
msgstr "1. 貼上範例文字（完整內容）："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:172
msgid "2. Paste Target Content (What you want to extract):"
msgstr "2. 貼上目標內容（您想要擷取的內容）："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:179
msgid "3. Additional Hint (Optional):"
msgstr "3. 額外提示（可選）："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:254
msgid ""
"<b>Smart URL Handling:</b><br>• <b>Default:</b> Automatically appends "
"<code>/chat/completions</code>.<br>• <b>Raw Mode:</b> End with "
"<code>#</code> to disable auto-append.<br><hr>"
msgstr ""
"<b>智慧網址處理：</b><br>• <b>預設：</b>自動附加 <code>/chat/completions</code>。<br>• "
"<b>原始模式：</b>以 <code>#</code> 結尾以停用自動附加。<br><hr>"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:20
msgid "A POT file was dropped. What would you like to do?"
msgstr "偵測到 POT 檔案，您希望執行什麼操作？"

#: main_window.py:2625
msgid "A build is already in progress."
msgstr "正在建置中。"

#: utils/config_manager.py:245
msgid ""
"A critical error occurred while trying to access the encryption key for "
"saving."
msgstr "嘗試存取用於儲存的加密金鑰時發生嚴重錯誤。"

#: utils/config_manager.py:197
msgid "A critical error occurred while trying to access the encryption key."
msgstr "嘗試存取加密金鑰時發生嚴重錯誤。"

#: services/project_service.py:30
msgid "A file or directory with this name already exists."
msgstr "已存在同名的檔案或目錄。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:365 services/project_manager.py:48
msgid "A file with this name already exists in the project."
msgstr "專案中已存在同名的檔案。"

#: plugins/plugin_manager.py:449
#, python-brace-format
msgid ""
"A plugin with the ID '{plugin_id}' already exists. Do you want to overwrite "
"it?"
msgstr "已存在 ID 為 '{plugin_id}' 的外掛，您要覆寫它嗎？"

#: main_window.py:1589
msgid "A project must be open to access project settings."
msgstr "必須先開啟一個專案才能存取專案設定。"

#: main_window.py:2621
msgid "A project must be open to build."
msgstr "必須先開啟一個專案才能進行建置。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:386
msgid "A project must have at least one source file."
msgstr "專案必須至少有一個來源檔案。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:227
msgid "A project must have at least one target language."
msgstr "專案必須至少有一個目標語言。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:277
msgid "AI API Key is missing. Please configure it in Settings."
msgstr "AI API 金鑰遺失。請在設定中進行配置。"

#: dialogs/settings_dialog.py:115
msgid "AI Assistance"
msgstr "AI 輔助"

#: main_window.py:6416
msgid "AI Batch Translation"
msgstr "AI 批次翻譯"

#: main_window.py:6249 main_window.py:6404
#, python-brace-format
msgid "AI Batch: {current}/{total} completed ({progress_percent:.0f}%)."
msgstr "AI 批次：已完成 {current}/{total} ({progress_percent:.0f}%)。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:276
msgid "AI Error"
msgstr "AI 錯誤"

#: main_window.py:3786 ui_components/details_panel.py:196
msgid "AI Fix"
msgstr "AI 修復"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:26
msgid "AI Model Manager"
msgstr "AI 模型管理員"

#: main_window.py:562 main_window.py:751
msgid "AI Model Manager..."
msgstr "AI 模型管理員..."

#: dialogs/settings_pages.py:385
msgid "AI Models"
msgstr "AI 模型"

#: main_window.py:6285
msgid "AI Operation Error"
msgstr "AI 操作錯誤"

#: main_window.py:5520
msgid "AI Prompt Manager"
msgstr "AI 提示詞管理員"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:153
msgid "AI Regex Generator"
msgstr "AI 正規表示式產生器"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:207
msgid "AI Suggestion"
msgstr "AI 建議"

#: main_window.py:550 main_window.py:749
msgid "AI Translate All Untranslated"
msgstr "AI 翻譯所有未翻譯項"

#: main_window.py:545 main_window.py:748 main_window.py:3062
#: ui_components/details_panel.py:273 ui_components/details_panel.py:470
msgid "AI Translate Selected"
msgstr "AI 翻譯選定項"

#: main_window.py:536 main_window.py:741 main_window.py:6170
msgid "AI Translation"
msgstr "AI 翻譯"

#: main_window.py:1916
msgid "AI Translation in Progress"
msgstr "AI 翻譯正在進行中"

#: main_window.py:6266
#, python-brace-format
msgid ""
"AI batch operation complete. Successfully processed "
"{success_count}/{processed_count} items."
msgstr "AI 批次操作完成。已成功處理 {success_count}/{processed_count} 個項目。"

#: main_window.py:6117
msgid "AI batch translation is already in progress."
msgstr "AI 批次翻譯已在進行中。"

#: main_window.py:2245
msgid "AI batch translation is in progress."
msgstr "AI 批次翻譯正在進行中。"

#: main_window.py:2491
msgid ""
"AI batch translation is in progress. Please wait for it to complete or stop "
"it before opening a new file."
msgstr "AI 批次翻譯正在進行中。請等待其完成或停止後再開啟新檔案。"

#: main_window.py:1917
msgid ""
"AI batch translation is still in progress. Are you sure you want to exit?\n"
"Unfinished translations will be lost."
msgstr ""
"AI 批次翻譯仍在進行中。您確定要結束程式嗎？\n"
"未完成的翻譯將會遺失。"

#: main_window.py:6204 main_window.py:6241
#, python-brace-format
msgid "AI batch translation started for {count} unique strings..."
msgstr "已開始為 {count} 個不重複字串進行 AI 批次翻譯..."

#: main_window.py:6417
msgid ""
"AI batch translation stop requested.\n"
"Dispatched tasks will continue to complete, please wait."
msgstr ""
"已請求停止 AI 批次翻譯。\n"
"已分派的任務將繼續完成，請稍候。"

#: main_window.py:6419
msgid "AI batch translation stop requested..."
msgstr "AI 批次翻譯停止請求已發送..."

#: main_window.py:6278
#, python-brace-format
msgid "AI failed for \"{text}...\": {error}"
msgstr "AI 處理「{text}...」失敗：{error}"

#: main_window.py:6368
msgid "AI fix applied successfully."
msgstr "AI 修復已成功套用。"

#: main_window.py:3966
msgid "AI is fixing the translation..."
msgstr "AI 正在修正翻譯..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:359
msgid "AI is translating..."
msgstr "AI 正在翻譯..."

#: main_window.py:5929
#, python-brace-format
msgid "AI is translating: \"{text}...\""
msgstr "AI 正在翻譯：「{text}...」"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:563
msgid "AI models updated."
msgstr "AI 模型已更新。"

#: main_window.py:6234
msgid "AI operation returned no result."
msgstr "AI 操作未傳回任何結果。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:404
msgid "AI prompts updated."
msgstr "AI 提示詞已更新。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1327
#, python-brace-format
msgid "AI recommended temperature: {temp}"
msgstr "AI 建議溫度：{temp}"

#: main_window.py:5903
#, python-brace-format
msgid "AI translation for '{text}...' was skipped by a plugin."
msgstr "AI 翻譯 '{text}...' 已被外掛略過。"

#: main_window.py:6370
#, python-brace-format
msgid "AI translation successful: \"{text}...\""
msgstr "AI 翻譯成功：「{text}...」"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:519
msgid "API Base URL is required."
msgstr "API 基礎 URL 為必填項目。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:250
msgid "API Base URL:"
msgstr "API 基底 URL："

#: dialogs/settings_pages.py:415
msgid "API Call Interval:"
msgstr "API 呼叫間隔："

#: main_window.py:5571
msgid "API Key Missing"
msgstr "缺少 API 金鑰"

#: main_window.py:5572
#, python-brace-format
msgid "API Key is not set. Please configure it in {menu_path}."
msgstr "尚未設定 API 金鑰。請在 {menu_path} 中進行配置。"

#: services/ai_translator.py:22 services/ai_translator.py:75
msgid "API Key not set."
msgstr "尚未設定 API 金鑰。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:271
msgid "API Key:"
msgstr "API 金鑰："

#: services/ai_translator.py:68
msgid "API request timed out."
msgstr "API 請求逾時。"

#: main_window.py:648 main_window.py:774 main_window.py:2112
msgid "About"
msgstr "關於"

#: dialogs/settings_pages.py:352
msgid "Accelerator Marker(s):"
msgstr "快速鍵標記："

#: utils/constants.py:86 utils/enums.py:82
msgid "Accelerator Mismatch"
msgstr "加速鍵不符"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:311
msgid "Accept"
msgstr "接受"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:452
msgid "Accept (Enter)"
msgstr "接受 (Enter)"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:46
msgid "Action"
msgstr "動作"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:276
msgid "Actions"
msgstr "操作"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:350
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:403
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:436
msgid "Active"
msgstr "啟用"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:475 dialogs/font_settings_dialog.py:46
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:103
msgid "Add"
msgstr "新增"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:280
msgid "Add Current Pair to Favorites"
msgstr "將目前組合新增至我的最愛"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:595
msgid "Add Extraction Rule"
msgstr "新增擷取規則"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:15
msgid "Add Glossary Entry"
msgstr "新增術語庫條目"

#: ui_components/glossary_panel.py:33
msgid "Add New Entry"
msgstr "新增條目"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:280
msgid "Add Prompt Fragment"
msgstr "新增提示詞片段"

#: main_window.py:2165
msgid "Add Source File"
msgstr "新增來源檔案"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:31
msgid "Add Target Language"
msgstr "新增目標語言"

#: main_window.py:2135
msgid "Add as Source File"
msgstr "新增為來源檔案"

#: dialogs/management_tabs.py:529
msgid "Add from File..."
msgstr "從檔案新增..."

#: dialogs/management_tabs.py:142
msgid "Add from TBX..."
msgstr "從 TBX 新增..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:178 dialogs/new_project_dialog.py:210
#: dialogs/new_project_dialog.py:232 dialogs/project_settings_dialog.py:159
#: dialogs/project_settings_dialog.py:312
msgid "Add..."
msgstr "新增..."

#: dialogs/diff_dialog.py:165
msgid "Added"
msgstr "已新增"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:684
msgid "Advanced Configuration"
msgstr "進階設定"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:322 dialogs/resource_viewer_dialog.py:200
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:206
msgid "All"
msgstr "全部"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:180
msgid "All Enabled Rules"
msgstr "所有已啟用的規則"

#: main_window.py:2421
msgid "All Files (*.*)"
msgstr "所有文件 (*.*)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:498
msgid "All Items"
msgstr "所有項目"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:125
msgid "All Source Langs"
msgstr "所有來源語言"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:124 dialogs/resource_viewer_dialog.py:192
msgid "All Sources"
msgstr "所有來源"

#: main_window.py:2418
msgid "All Supported Files (*.ow *.txt *.po *.pot);;"
msgstr "所有支援的檔案 (*.ow *.txt *.po *.pot);;"

#: dialogs/new_project_dialog.py:289 dialogs/project_settings_dialog.py:359
msgid "All Supported Files (*.ow *.txt *.po *.pot);;All Files (*.*)"
msgstr "所有支援的檔案 (*.ow *.txt *.po *.pot);;所有檔案 (*.*)"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:126
msgid "All Target Langs"
msgstr "所有目標語言"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:497
msgid "All Untranslated Items"
msgstr "所有未翻譯項目"

#: utils/constants.py:81
msgid ""
"Allows converting single quotes to double quotes (e.g., '...' -> “...”) and "
"vice versa."
msgstr "允許將單引號轉換為雙引號（例如：'...' -> “...”），反之亦然。"

#: utils/constants.py:54
msgid ""
"Allows numerals to be translated into words (e.g. '1' -> 'One', '一', "
"'First')."
msgstr "允許將數字轉譯為文字（例如 '1' -> 'One'、'一'、'First'）。"

#: utils/constants.py:33
#, python-format
msgid "Allows positional arguments and width changes (e.g. %s == %1$s)."
msgstr "允許使用位置引數和寬度變更（例如 %s == %1$s）。"

#: dialogs/settings_pages.py:207
msgid "Always"
msgstr "永遠"

#: main_window.py:3871
msgid "An AI task is already in progress."
msgstr "已有 AI 任務正在進行中。"

#: main_window.py:3021
#, python-brace-format
msgid "An error occurred during the re-scan operation: {error}"
msgstr "在重新掃描操作期間發生錯誤：{error}"

#: main_window.py:6874
#, python-brace-format
msgid "An error occurred: {error}"
msgstr "發生錯誤：{error}"

#: dialogs/management_tabs.py:251
msgid ""
"An import operation is already in progress. Please wait for it to complete."
msgstr "已有匯入作業正在進行中。請等待其完成。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:996
msgid "An unexpected error occurred during deletion."
msgstr "刪除過程中發生意外錯誤。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:620
msgid "Analysis & Glossary Generation"
msgstr "分析與詞彙表生成"

#: dialogs/management_tabs.py:267 main_window.py:3558
msgid "Analysis Failed"
msgstr "分析失敗"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1316
msgid "Analysis completed successfully"
msgstr "分析已成功完成"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1338
msgid "Analysis failed:\n"
msgstr "分析失敗：\n"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1334
#, python-brace-format
msgid "Analysis failed: {error}"
msgstr "分析失敗：{error}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1251
msgid "Analysis is already running. Please wait or stop it first."
msgstr "分析已在進行中。請稍候或先停止它。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:483
msgid "Analyze && Preview"
msgstr "分析與預覽"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:629
msgid "Analyze Style"
msgstr "分析樣式"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:104
msgid "Analyzing style and tone..."
msgstr "正在分析風格與語調..."

#: dialogs/settings_dialog.py:112
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:266
msgid "Application UI Font"
msgstr "應用程式使用者介面字型"

#: main_window.py:6620
#, python-brace-format
msgid "Applied TM to {count} selected items."
msgstr "已將翻譯記憶庫套用至 {count} 個選定項目。"

#: main_window.py:5408 main_window.py:5409
#, python-brace-format
msgid "Applied TM to {count} strings."
msgstr "已將翻譯記憶庫套用至 {count} 個字串。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:289 dialogs/settings_dialog.py:97
msgid "Apply"
msgstr "套用"

#: ui_components/comment_status_panel.py:45
#: ui_components/comment_status_panel.py:58
msgid "Apply Comment"
msgstr "套用註解"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:278
msgid "Apply Favorite"
msgstr "套用我的最愛"

#: main_window.py:3134
msgid "Apply TM Match"
msgstr "套用翻譯記憶體比對"

#: main_window.py:604 main_window.py:763
msgid "Apply TM to Untranslated"
msgstr "將翻譯記憶庫套用至未翻譯項"

#: ui_components/details_panel.py:246 ui_components/details_panel.py:469
msgid "Apply Translation"
msgstr "套用翻譯"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:242
msgid "Apply and Go to Next Untranslated"
msgstr "套用並跳至下一個未翻譯項"

#: main_window.py:579
msgid "Apply fast, deterministic fixes based on validation rules."
msgstr "根據驗證規則套用快速、確定性的修正。"

#: main_window.py:3269
msgid "Apply rules first, then use AI for remaining issues."
msgstr "先套用規則，然後使用 AI 處理剩餘問題。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:239
msgid "Apply to Rule"
msgstr "套用至規則"

#: main_window.py:6767 main_window.py:6857
msgid "Applying updates..."
msgstr "正在套用更新..."

#: utils/constants.py:50
msgid "Arabic numerals must match exactly (e.g. '1' must be '1')."
msgstr "阿拉伯數字必須完全相符（例如 '1' 必須是 '1'）。"

#: main_window.py:2104 ui_components/welcome_screen.py:762
msgid "Are you sure you want to clear all recent file history?"
msgstr "您確定要清除所有最近的檔案歷史紀錄嗎？"

#: main_window.py:6646
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to clear the translations for the {count} selected "
"items?"
msgstr "您確定要清除 {count} 個選定項目的翻譯嗎？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:611
msgid "Are you sure you want to delete the selected rule?"
msgstr "您確定要刪除所選的規則嗎？"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:585
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to delete this entry?\n"
"\n"
"{src}"
msgstr ""
"您確定要刪除此條目嗎？\n"
"\n"
"{src}"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:494
msgid "Are you sure you want to delete this model configuration?"
msgstr "您確定要刪除此模型設定嗎？"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:253
msgid "Are you sure you want to delete this preset?"
msgstr "您確定要刪除此預設嗎？"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:948
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete the following item(s)?\n"
"\n"
"- {items}"
msgstr ""
"您確定要永久刪除以下項目嗎？\n"
"\n"
"- {items}"

#: plugins/plugin_dialog.py:524
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to permanently delete the plugin '{plugin_name}'?\n"
"\n"
"The application will need to be restarted after deletion."
msgstr ""
"您確定要永久刪除外掛「{plugin_name}」嗎？\n"
"\n"
"刪除後需要重新啟動應用程式。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:393
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove '{file}' from the project?\n"
"This action cannot be undone and will affect all translations."
msgstr ""
"您確定要從專案中移除「{file}」嗎？\n"
"此操作無法復原，且會影響所有翻譯。"

#: dialogs/management_tabs.py:627
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove all TM entries from '{source}'?\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"您確定要從「{source}」移除所有翻譯記憶庫條目嗎？\n"
"此操作無法復原。"

#: dialogs/management_tabs.py:406
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove all terms from '{source}'?\n"
"This action cannot be undone."
msgstr ""
"您確定要從「{source}」移除所有詞條嗎？\n"
"此操作無法復原。"

#: main_window.py:5301
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove the TM entry for:\n"
"'{text}...'?"
msgstr ""
"您確定要移除以下翻譯記憶庫條目嗎：\n"
"「{text}...」？"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:231
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove the language '{lang}'?\n"
"This will permanently delete its translation file."
msgstr ""
"您確定要移除語言「{lang}」嗎？\n"
"這將永久刪除其翻譯檔案。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:317
msgid "Are you sure you want to reset all font settings to defaults?"
msgstr "您確定要將所有字型設定重設為預設值嗎？"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:342
msgid ""
"Are you sure you want to reset all keybindings to their default settings?"
msgstr "您確定要將所有按鍵綁定重設為預設值嗎？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:654
msgid ""
"Are you sure you want to reset extraction rules to their default settings?\n"
"All current custom rules will be lost."
msgstr ""
"您確定要將擷取規則重設為預設值嗎？\n"
"所有目前的自訂規則都將遺失。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:343
msgid ""
"Are you sure you want to reset this Correction Prompt to its default settings?\n"
"All current customizations will be lost."
msgstr ""
"您確定要將此修正提示重設為預設設定嗎？\n"
"所有目前的客製化設定都將遺失。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:346
msgid ""
"Are you sure you want to reset this Translation Prompt to its default settings?\n"
"All current customizations will be lost."
msgstr ""
"您確定要將此翻譯提示重設為預設設定嗎？\n"
"所有目前的自訂設定都將遺失。"

#: plugins/plugin_dialog.py:631
#, python-brace-format
msgid ""
"Are you sure you want to uninstall the library '{lib}'?\n"
"This may break plugins that depend on it."
msgstr ""
"您確定要解除安裝函式庫「{lib}」嗎？\n"
"這可能會導致依賴它的外掛程式無法運作。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:250
msgid "At least one preset must remain."
msgstr "至少必須保留一個預設設定。"

#: main_window.py:5090
#, python-brace-format
msgid "Attempted to restore {count} old translations/statuses."
msgstr "已嘗試還原 {count} 個舊的翻譯/狀態。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:118
msgid "Augmenting AI explanations with source snippets..."
msgstr "正在使用原始程式碼片段增強 AI 解釋..."

#: plugins/plugin_dialog.py:363 plugins/plugin_dialog.py:378
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:445 dialogs/settings_pages.py:466
msgid "Auto"
msgstr "自動"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:550
msgid "Auto (Best)"
msgstr "自動（最佳）"

#: main_window.py:3186 main_window.py:3224 main_window.py:3722
#: ui_components/details_panel.py:175
msgid "Auto Fix"
msgstr "自動修正"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:280
msgid "Auto-Run (Stop on Error)"
msgstr "自動執行 (錯誤時停止)"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:471
msgid "Auto-Run Paused due to Error"
msgstr "自動執行因錯誤暫停"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:447
msgid "Auto-Running..."
msgstr "自動執行中..."

#: dialogs/settings_pages.py:259
msgid "Auto-compile .mo file when save .po file"
msgstr "儲存 .po 檔案時自動編譯 .mo 檔案"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:241
msgid "Auto-detect Source"
msgstr "自動偵測來源"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:253
msgid "Auto-detect Target"
msgstr "自動偵測目標"

#: ui_components/details_panel.py:432
msgid "Auto-fix: "
msgstr "自動修正： "

#: main_window.py:3774
#, python-brace-format
msgid "Auto-fixed {count} items."
msgstr "已自動修正 {count} 個項目。"

#: dialogs/settings_pages.py:200
msgid "Auto-save Interval:"
msgstr "自動儲存間隔："

#: main_window.py:1043
msgid "Auto-saving..."
msgstr "自動儲存中..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:766
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:780
msgid ""
"Automatically escape characters like ( ) [ ] . * ? for literal matching."
msgstr "自動逸出字元，例如 ( ) [ ] . * ? 以進行字面匹配。"

#: dialogs/settings_pages.py:268
msgid "Automatically format text when pasting into the translation editor."
msgstr "貼上至翻譯編輯器時自動格式化文字。"

#: dialogs/settings_pages.py:700
msgid "Available Modes:"
msgstr "可用模式："

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:459
msgid "Available Placeholders (Click to Insert)"
msgstr "可用預留位置 (點擊以插入)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:785
#: ui_components/file_explorer_panel.py:342
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1008
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1563
msgid "Background index update complete."
msgstr "背景索引更新完成。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1550
#, python-brace-format
msgid "Background: Updating retrieval index with {count} items..."
msgstr "背景：正在使用 {count} 個項目更新檢索索引..."

#: services/code_file_service.py:190
msgid "Backup Failed"
msgstr "備份失敗"

#: services/code_file_service.py:186
#, python-brace-format
msgid "Backup created: {filename}"
msgstr "已建立備份：{filename}"

#: dialogs/new_project_dialog.py:194
msgid "Basic Settings"
msgstr "基本設定"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:701
msgid "Batch Size:"
msgstr "批次大小："

#: utils/enums.py:76
msgid "Bracket Mismatch"
msgstr "括號不匹配"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:187
msgid "Buffer: 0"
msgstr "緩衝區: 0"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:324
#, python-brace-format
msgid "Buffer: {size}"
msgstr "緩衝區：{size}"

#: main_window.py:2660
msgid "Build Complete"
msgstr "建置完成"

#: main_window.py:2667
msgid "Build Failed"
msgstr "建置失敗"

#: main_window.py:379 main_window.py:698
msgid "Build Project..."
msgstr "建置專案..."

#: services/project_service.py:230
#, python-brace-format
msgid "Building '{file}' for language '{lang}'..."
msgstr "正在為語言 '{lang}' 建置 '{file}'..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:937
#, python-brace-format
msgid "Building index: {percent}%..."
msgstr "正在建立索引：{percent}%..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1505
#, python-brace-format
msgid "Building retrieval index with {count} items..."
msgstr "正在使用 {count} 個項目建立檢索索引..."

#: dialogs/statistics_dialog.py:46
msgid "Calculation finished."
msgstr "計算完成。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:194
#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:243 dialogs/diff_dialog.py:153
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:526
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:820
#: dialogs/font_settings_dialog.py:294 dialogs/keybinding_dialog.py:307
#: dialogs/language_pair_dialog.py:340 dialogs/management_tabs.py:91
#: dialogs/management_tabs.py:587 dialogs/new_project_dialog.py:255
#: dialogs/pot_drop_dialog.py:32 dialogs/project_settings_dialog.py:541
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:149 dialogs/prompt_manager_dialog.py:506
#: dialogs/settings_dialog.py:103 main_window.py:6154
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: utils/config_manager.py:250
msgid "Cancel Save"
msgstr "取消儲存"

#: dialogs/management_tabs.py:100
msgid "Cancelling..."
msgstr "取消中..."

#: dialogs/project_settings_dialog.py:227
#: dialogs/project_settings_dialog.py:386
msgid "Cannot Remove"
msgstr "無法移除"

#: plugins/plugin_manager.py:469
msgid "Cannot delete a plugin that is a dependency for other enabled plugins."
msgstr "無法刪除外掛，因為它是其他已啟用外掛的依賴項。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:491
msgid "Cannot delete the active model. Please activate another model first."
msgstr "無法刪除使用中的模型。請先啟用其他模型。"

#: plugins/plugin_manager.py:538
#, python-brace-format
msgid ""
"Cannot disable '{plugin_name}'.\n"
"The following enabled plugins depend on it:\n"
"\n"
"- {deps}"
msgstr ""
"無法停用 '{plugin_name}'。\n"
"以下已啟用的外掛依賴於它：\n"
"\n"
"- {deps}"

#: plugins/plugin_manager.py:262
#, python-brace-format
msgid ""
"Cannot enable '{plugin_name}'.\n"
"It requires the following disabled plugins:\n"
"\n"
"- {deps}"
msgstr ""
"無法啟用 '{plugin_name}'。\n"
"它需要以下已停用的外掛：\n"
"\n"
"- {deps}"

#: main_window.py:3548
msgid "Cannot import to a project glossary when no project is open."
msgstr "無法在未開啟專案時匯入至專案術語庫。"

#: main_window.py:885
#, python-brace-format
msgid "Cannot open '{path}'. It is not a valid file or project."
msgstr "無法開啟 '{path}'。它不是有效的檔案或專案。"

#: dialogs/management_tabs.py:401
msgid "Cannot remove source while an import operation is in progress."
msgstr "無法在匯入操作進行中移除來源。"

#: services/project_service.py:175
msgid "Cannot save, project configuration file is missing."
msgstr "無法儲存，專案設定檔遺失。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:288
msgid "Capabilities:"
msgstr "能力："

#: utils/enums.py:60
msgid "Capitalization Mismatch"
msgstr "大小寫不符"

#: dialogs/search_dialog.py:56
msgid "Case sensitive"
msgstr "區分大小寫"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Category"
msgstr "類別"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:747
msgid "Category:"
msgstr "類別："

#: main_window.py:5188
msgid "Checking for TM conflicts..."
msgstr "正在檢查 TM 衝突..."

#: plugins/plugin_manager.py:197
#, python-brace-format
msgid "Circular dependency detected in plugins: {nodes}. Cannot load."
msgstr "在外掛中偵測到循環相依性：{nodes}。無法載入。"

#: ui_components/welcome_screen.py:754
msgid "Clear All History"
msgstr "清除所有歷史記錄"

#: main_window.py:2052
msgid "Clear History"
msgstr "清除歷史紀錄"

#: ui_components/tm_panel.py:40 ui_components/tm_panel.py:90
msgid "Clear TM for Selected"
msgstr "清除選定項的翻譯記憶庫"

#: main_window.py:3148
msgid "Clear Translation"
msgstr "清除翻譯"

#: main_window.py:6675
#, python-brace-format
msgid "Cleared {count} translations."
msgstr "已清除 {count} 筆翻譯。"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:29
msgid "Click to set..."
msgstr "點擊設定..."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:927
#: ui_components/file_explorer_panel.py:930
msgid "Clipboard Error"
msgstr "剪貼簿錯誤"

#: main_window.py:5515
msgid "Clipboard content pasted to translation."
msgstr "已將剪貼簿內容貼上至翻譯。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:262 dialogs/marketplace_dialog.py:279
#: dialogs/search_dialog.py:93 dialogs/smart_translation_dialog.py:1648
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1704 dialogs/statistics_dialog.py:395
#: plugins/plugin_dialog.py:171
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:292
msgid "CoT Injection"
msgstr "CoT 注入"

#: dialogs/settings_pages.py:795
msgid "Code Safety"
msgstr "程式碼安全性"

#: main_window.py:2582
msgid "Code file loading failed"
msgstr "程式碼檔案載入失敗"

#: main_window.py:4394
#, python-brace-format
msgid "Code file saved to: {filename}"
msgstr "程式碼檔案已儲存至：{filename}"

#: dialogs/search_dialog.py:65 main_window.py:784 main_window.py:4563
#: main_window.py:4623 main_window.py:4631
msgid "Comment"
msgstr "註解"

#: main_window.py:812 main_window.py:1330 main_window.py:1433
msgid "Comment && Status"
msgstr "註解與狀態"

#: main_window.py:735
msgid "Comment && Status Panel"
msgstr "註解與狀態面板"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:757
msgid "Comment shown to translators (e.g. 'Player Name')"
msgstr "給翻譯人員的註解（例如「玩家名稱」）"

#: main_window.py:4307
#, python-brace-format
msgid "Comment updated for ID {id}..."
msgstr "ID {id} 的註解已更新..."

#: main_window.py:4284
msgid "Comment updated."
msgstr "註解已更新。"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:46
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:755
#: ui_components/comment_status_panel.py:29
#: ui_components/comment_status_panel.py:57
msgid "Comment:"
msgstr "註解："

#: main_window.py:384 main_window.py:699
msgid "Compare/Import New Version..."
msgstr "比較/匯入新版本..."

#: main_window.py:6782
msgid "Comparing versions..."
msgstr "正在比較版本..."

#: main_window.py:6874
msgid "Comparison Failed"
msgstr "比較失敗"

#: dialogs/diff_dialog.py:103
msgid "Comparison Results Summary"
msgstr "比較結果摘要"

#: main_window.py:6757 main_window.py:6847
msgid "Comparison complete. Found "
msgstr "比較完成。發現 "

#: plugins/plugin_dialog.py:253
msgid "Compatibility Warning"
msgstr "兼容性警告"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:432 plugins/plugin_dialog.py:406
msgid "Compatible"
msgstr "兼容"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:314
msgid "Concurrency:"
msgstr "並行處理："

#: utils/config_manager.py:264
msgid ""
"Configuration was saved with API keys in plaintext. Please resolve the file "
"permission issue and save again to re-enable encryption."
msgstr "設定已儲存，但 API 金鑰以明文儲存。請解決檔案權限問題並重新儲存以重新啟用加密。"

#: dialogs/tm_import_dialog.py:13
msgid "Configure TM Import"
msgstr "設定 TM 匯入"

#: ui_components/welcome_screen.py:459
msgid "Configure the application"
msgstr "設定應用程式"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:653 dialogs/keybinding_dialog.py:341
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:348 ui_components/welcome_screen.py:761
msgid "Confirm"
msgstr "確認"

#: main_window.py:3303 main_window.py:3789
msgid "Confirm AI Fix"
msgstr "確認 AI 修正"

#: main_window.py:3728
msgid "Confirm Auto Fix"
msgstr "確認自動修正"

#: main_window.py:6185
msgid "Confirm Batch Translation"
msgstr "確認批次翻譯"

#: main_window.py:5300 main_window.py:6645
msgid "Confirm Clear"
msgstr "確認清除"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:493
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:611
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:253 dialogs/resource_viewer_dialog.py:584
msgid "Confirm Delete"
msgstr "確認刪除"

#: plugins/plugin_dialog.py:523 ui_components/file_explorer_panel.py:947
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "確認刪除"

#: main_window.py:5336
msgid "Confirm Operation"
msgstr "確認操作"

#: main_window.py:4416
msgid "Confirm Overwrite"
msgstr "確認覆寫"

#: main_window.py:5054
msgid "Confirm Reload"
msgstr "確認重新載入"

#: dialogs/management_tabs.py:405 dialogs/management_tabs.py:626
#: dialogs/project_settings_dialog.py:230
#: dialogs/project_settings_dialog.py:392
msgid "Confirm Removal"
msgstr "確認移除"

#: main_window.py:3826
msgid "Confirm Smart Fix"
msgstr "確認智慧修復"

#: plugins/plugin_dialog.py:630
msgid "Confirm Uninstall"
msgstr "確認解除安裝"

#: dialogs/diff_dialog.py:146
msgid "Confirm and Update Project"
msgstr "確認並更新專案"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:42
msgid ""
"Confirm the language mapping from the file to LexiSync's supported "
"languages."
msgstr "確認檔案語言對應至 LexiSync 支援的語言。"

#: main_window.py:2103
msgid "Confirmation"
msgstr "確認"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:115
msgid "Conflict"
msgstr "衝突"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:75
msgid "Conflict Resolution"
msgstr "衝突解決"

#: services/tm_service.py:334
msgid "Connecting to database..."
msgstr "正在連線至資料庫..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:235
msgid "Connection Details"
msgstr "連線詳細資料"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:213
msgid "Connection Error"
msgstr "連線錯誤"

#: services/ai_translator.py:131
msgid "Connection failed"
msgstr "連線失敗"

#: services/ai_translator.py:129
msgid "Connection successful. Test translation"
msgstr "連線成功。測試翻譯"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Content"
msgstr "內容"

#: dialogs/settings_pages.py:796
msgid "Content Consistency"
msgstr "內容一致性"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:449
msgid "Content:"
msgstr "內容："

#: dialogs/settings_pages.py:419
msgid "Context & Prompts"
msgstr "上下文與提示"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:912
msgid "Context / Usage"
msgstr "上下文 / 用法"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:131
msgid "Context Inspector"
msgstr "上下文檢查器"

#: main_window.py:808 main_window.py:1312 main_window.py:1423
msgid "Context Preview"
msgstr "上下文預覽"

#: main_window.py:736
msgid "Context Preview Panel"
msgstr "上下文預覽面板"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:213
msgid "Context Reference"
msgstr "上下文參考"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:512
msgid "Context Sources"
msgstr "內容來源"

#: dialogs/settings_pages.py:434
msgid "Context Strategy"
msgstr "內容策略"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:900
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} file name(s) to clipboard."
msgstr "已複製 {count} 個檔案名稱至剪貼簿。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:892
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} full path(s) to clipboard."
msgstr "已複製 {count} 個完整路徑至剪貼簿。"

#: main_window.py:5472
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} items as {fmt} table."
msgstr "已複製 {count} 個項目為 {fmt} 表格。"

#: main_window.py:5434
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} original strings to clipboard."
msgstr "已複製 {count} 個原始字串至剪貼簿。"

#: main_window.py:5441
#, python-brace-format
msgid "Copied {count} translations to clipboard."
msgstr "已複製 {count} 筆翻譯至剪貼簿。"

#: main_window.py:3075
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:896
msgid "Copy File Name"
msgstr "複製檔案名稱"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:888
msgid "Copy Full Path"
msgstr "複製完整路徑"

#: main_window.py:489 main_window.py:723 main_window.py:3077
msgid "Copy Original"
msgstr "複製原文"

#: main_window.py:3082
msgid "Copy Translation"
msgstr "複製譯文"

#: main_window.py:3088
msgid "Copy as Table (Excel/TSV)"
msgstr "複製為表格 (Excel/TSV)"

#: main_window.py:3092
msgid "Copy as Table (Markdown)"
msgstr "複製為表格 (Markdown)"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:269
msgid "Correction"
msgstr "修正"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:208
msgid "Correction Prompt"
msgstr "修正提示"

#: dialogs/settings_pages.py:428 dialogs/settings_pages.py:551
msgid "Correction Prompt:"
msgstr "修正提示："

#: main_window.py:4519
#, python-brace-format
msgid "Could not compile MO file: {error}"
msgstr "無法編譯 MO 檔案：{error}"

#: services/code_file_service.py:191
#, python-brace-format
msgid "Could not create code file backup '{filename}': {error}"
msgstr "無法建立程式碼檔案 '{filename}' 的備份：{error}"

#: main_window.py:3558
msgid "Could not detect any languages in the TBX file."
msgstr "無法偵測到 TBX 檔案中的任何語言。"

#: dialogs/management_tabs.py:268
msgid ""
"Could not detect any languages in the TBX file. Please check the file "
"format."
msgstr "無法偵測到 TBX 檔案中的任何語言。請檢查檔案格式。"

#: main_window.py:4595
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to Excel: {error}"
msgstr "無法將專案翻譯匯出至 Excel：{error}"

#: main_window.py:4764
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to JSON: {error}"
msgstr "無法將專案翻譯匯出至 JSON：{error}"

#: main_window.py:4804
#, python-brace-format
msgid "Could not export project translations to YAML: {error}"
msgstr "無法將專案翻譯匯出至 YAML：{error}"

#: main_window.py:5042
msgid "Could not get code content for re-extraction."
msgstr "無法取得用於重新擷取的程式碼內容。"

#: main_window.py:4724
#, python-brace-format
msgid "Could not import project translations from Excel: {error}"
msgstr "無法從 Excel 匯入專案翻譯：{error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:683
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:376
#, python-brace-format
msgid "Could not load preset file: {error}"
msgstr "無法載入預設集檔案：{error}"

#: main_window.py:2309
#, python-brace-format
msgid "Could not load project from '{path}': {error}"
msgstr "無法從 '{path}' 載入專案：{error}"

#: main_window.py:2579
#, python-brace-format
msgid "Could not open or parse code file '{filename}': {error}"
msgstr "無法開啟或解析程式碼檔案 '{filename}'：{error}"

#: main_window.py:5038
#, python-brace-format
msgid ""
"Could not re-read {filepath} from disk.\n"
"Using in-memory version.\n"
"Error: {error}"
msgstr ""
"無法從磁碟重新讀取 {filepath}。\n"
"將使用記憶體中的版本。\n"
"錯誤：{error}"

#: main_window.py:4400
#, python-brace-format
msgid "Could not save code file: {error}"
msgstr "無法儲存程式碼檔案：{error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:699
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:391
#, python-brace-format
msgid "Could not save preset file: {error}"
msgstr "無法儲存預設集檔案：{error}"

#: ui_components/welcome_screen.py:444
msgid "Create a structured project folder"
msgstr "建立一個結構化的專案資料夾"

#: utils/security_utils.py:86
#, python-brace-format
msgid ""
"Critical Security Error: Could not save master key to Keyring OR local file.\n"
"Path: {path}\n"
"Error: {error}"
msgstr ""
"嚴重安全性錯誤：無法將主密鑰儲存至密鑰環或本機檔案。\n"
"路徑：{path}\n"
"錯誤：{error}"

#: dialogs/settings_pages.py:243
msgid "Ctrl+Enter Jump To:"
msgstr "Ctrl+Enter 跳至："

#: services/validation_helpers.py:78
#, python-brace-format
msgid "Curly Braces {}"
msgstr "大括號 {}"

#: plugins/plugin_dialog.py:392
msgid "Current"
msgstr "当前"

#: dialogs/settings_pages.py:575 dialogs/settings_pages.py:582
msgid "Current Active Model"
msgstr "目前使用中的模型"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:93
msgid "Current Preset:"
msgstr "目前預設："

#: dialogs/language_pair_dialog.py:306
msgid "Current Selection:"
msgstr "目前選取："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:538
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:589
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:675
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#: main_window.py:602 main_window.py:743
msgid "Data && Resources"
msgstr "資料 && 資源"

#: services/glossary_service.py:484
msgid "Database update complete!"
msgstr "資料庫更新完成！"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:176
msgid "Database:"
msgstr "資料庫："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:650
msgid "Deep (AI-Scan)"
msgstr "深度 (AI 掃描)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:336
#, python-brace-format
msgid "Deep Scan: Batch {c}/{t}..."
msgstr "深度掃描：批次 {c}/{t}..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:568
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:87
#: ui_components/file_explorer_panel.py:845
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:567
msgid "Delete Entry"
msgstr "刪除條目"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:944
#: ui_components/file_explorer_panel.py:996
msgid "Delete Error"
msgstr "刪除錯誤"

#: plugins/plugin_dialog.py:136 plugins/plugin_dialog.py:465
msgid "Delete Plugin"
msgstr "刪除外掛"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:107
msgid "Delete Selected"
msgstr "刪除選定項"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:988
msgid "Deletion Results"
msgstr "刪除結果"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:987
#, python-brace-format
msgid ""
"Deletion failed with errors:\n"
"\n"
"{errors}"
msgstr ""
"刪除失敗，發生以下錯誤：\n"
"\n"
"{errors}"

#: plugins/plugin_dialog.py:563
msgid "Dependency Check"
msgstr "相依性檢查"

#: plugins/plugin_manager.py:266 plugins/plugin_manager.py:542
msgid "Dependency Error"
msgstr "依赖项错误"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:548
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: plugins/plugin_dialog.py:458
msgid "Disable"
msgstr "停用"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:192
msgid "Disabled"
msgstr "已停用"

#: ui_components/welcome_screen.py:454
msgid "Discover and install plugins"
msgstr "探索並安裝外掛"

#: main_window.py:1514
msgid "Displayed: 0/0 | Translated: 0 | Untranslated: 0 | Ignored: 0"
msgstr "顯示：0/0 | 已翻譯：0 | 未翻譯：0 | 已忽略：0"

#: main_window.py:1536
#, python-brace-format
msgid ""
"Displayed: {displayed_count}/{total_count} | Translated: "
"{translated_visible} | Untranslated: {untranslated_visible} | Ignored: "
"{ignored_visible}"
msgstr ""
"顯示：{displayed_count}/{total_count} | 已翻譯：{translated_visible} | "
"未翻譯：{untranslated_visible} | 已忽略：{ignored_visible}"

#: main_window.py:2166
#, python-brace-format
msgid ""
"Do you want to add '{filename}' as a new source file to the current project?"
msgstr "您要將 '{filename}' 新增為目前專案的新來源檔案嗎？"

#: main_window.py:2661
msgid "Do you want to open the target folder?"
msgstr "您想要開啟目標資料夾嗎？"

#: main_window.py:6151
msgid "Do you want to overwrite them, skip them, or cancel the operation?"
msgstr "您想要覆寫它們、跳過它們，還是取消操作？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:791
msgid "Dot Matches Newline (DOTALL)"
msgstr "點號符合換行字元 (DOTALL)"

#: utils/constants.py:66 utils/enums.py:68
msgid "Double Spaces"
msgstr "雙重空格"

#: services/validation_helpers.py:278
#, python-brace-format
msgid "Double quotes mismatch (source: {src_count}, target: {tgt_count})"
msgstr "雙引號不匹配 (來源: {src_count}, 目標: {tgt_count})"

#: dialogs/statistics_dialog.py:671
msgid "Double-click to locate."
msgstr "按兩下以定位。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:478
msgid "Download Error"
msgstr "下載錯誤"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:477
#, python-brace-format
msgid "Download failed: {error}"
msgstr "下載失敗：{error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:467
#, python-brace-format
msgid "Downloading {plugin_name}..."
msgstr "正在下載 {plugin_name}..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:203
msgid "Drag and drop .tbx files here"
msgstr "在此處拖放 .tbx 檔案"

#: dialogs/new_project_dialog.py:225
msgid "Drag and drop .xlsx files here"
msgstr "在此處拖放 .xlsx 檔案"

#: dialogs/new_project_dialog.py:173
msgid "Drag and drop files here"
msgstr "拖曳檔案至此處"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:663
msgid ""
"During analysis, check against the existing glossary to avoid duplicates and"
" ensure compound word consistency (e.g., 'File Manager' uses 'File')."
msgstr "分析期間，請對照現有詞彙表以避免重複，並確保複合詞的一致性（例如，「File Manager」使用「File」）。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:192 dialogs/prompt_manager_dialog.py:198
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:436
msgid "Dynamic Instruction"
msgstr "動態指令"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1732
msgid "ERROR"
msgstr "錯誤"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:554
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: main_window.py:806 main_window.py:1303 main_window.py:1418
msgid "Edit && Details"
msgstr "編輯與詳細資訊"

#: main_window.py:734
msgid "Edit && Details Panel"
msgstr "編輯與詳細資訊面板"

#: main_window.py:3142 main_window.py:6570
msgid "Edit Comment..."
msgstr "編輯註解..."

#: ui_components/file_explorer_panel.py:865
msgid "Edit Error"
msgstr "編輯錯誤"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:633
msgid "Edit Extraction Rule"
msgstr "編輯擷取規則"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:329
msgid "Edit Prompt Fragment"
msgstr "編輯提示詞片段"

#: utils/enums.py:98
msgid "Email Mismatch"
msgstr "電子郵件不符"

#: plugins/plugin_dialog.py:458
msgid "Enable"
msgstr "啟用"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:252
msgid "Enable Custom Fonts"
msgstr "啟用自訂字型"

#: dialogs/settings_pages.py:287
msgid "Enable Large Text Paste Protection"
msgstr "啟用大型文字貼上保護"

#: dialogs/settings_pages.py:816
msgid "Enable Length Check"
msgstr "啟用長度檢查"

#: dialogs/settings_pages.py:267
msgid "Enable Smart Paste"
msgstr "啟用智慧貼上"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:442
msgid "Enable this fragment"
msgstr "啟用此片段"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:740
msgid "Enable this rule"
msgstr "啟用此規則"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

#: utils/constants.py:63
msgid "Ending Punctuation"
msgstr "結尾標點符號"

#: utils/enums.py:74
msgid "Ending Punctuation Mismatch"
msgstr "結尾標點不符"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:668
msgid "Enhance Terms with Contextual Examples"
msgstr "使用上下文範例增強術語"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:296
msgid "Enhancements:"
msgstr "增強功能："

#: dialogs/settings_pages.py:351
msgid ""
"Enter characters used for menu accelerators, separated by comma (e.g., '&, "
"_')."
msgstr "輸入用於選單加速鍵的字元，以逗號分隔（例如「&, _」）。"

#: main_window.py:6566
#, python-brace-format
msgid "Enter comment for {count} selected items:"
msgstr "為 {count} 個選定項目輸入註解："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:86
msgid "Enter text to test..."
msgstr "輸入文字進行測試..."

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Entry Count"
msgstr "條目計數"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:533
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:453
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:681
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:883
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:886
#: dialogs/project_settings_dialog.py:351 dialogs/prompt_manager_dialog.py:374
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:85 dialogs/resource_viewer_dialog.py:115
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:405 dialogs/resource_viewer_dialog.py:555
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:603 dialogs/settings_pages.py:670
#: dialogs/settings_pages.py:717 dialogs/smart_translation_dialog.py:973
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1058
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1337 main_window.py:1650
#: main_window.py:1671 main_window.py:2098 main_window.py:2177
#: main_window.py:2579 main_window.py:2883 main_window.py:3020
#: main_window.py:3548 main_window.py:3920 main_window.py:4175
#: main_window.py:4179 main_window.py:4388 main_window.py:4405
#: main_window.py:4409 main_window.py:4428 main_window.py:5042
#: main_window.py:5170 main_window.py:5255 main_window.py:5316
#: main_window.py:6879 plugins/plugin_dialog.py:512
#: plugins/plugin_dialog.py:541 ui_components/details_panel.py:307
#: ui_components/marker_bar.py:33 ui_components/marker_bar.py:435
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: main_window.py:4956
#, python-brace-format
msgid "Error importing PO file '{filename}': {error}"
msgstr "匯入 PO 檔案 '{filename}' 時發生錯誤：{error}"

#: main_window.py:4720
#, python-brace-format
msgid "Error processing Excel file (possibly column names issue): {error}"
msgstr "處理 Excel 檔案時發生錯誤（可能為欄位名稱問題）：{error}"

#: main_window.py:4705
#, python-brace-format
msgid "Error processing Excel row {row_num}: {error}. Skipping this row."
msgstr "處理 Excel 第 {row_num} 列時發生錯誤：{error}。正在跳過此列。"

#: main_window.py:5109
#, python-brace-format
msgid "Error reloading translatable text: {error}"
msgstr "重新載入可翻譯文本時發生錯誤：{error}"

#: dialogs/statistics_dialog.py:505
msgid "Error:"
msgstr "錯誤："

#: main_window.py:2588
#, python-brace-format
msgid "Error: '{filename}' is not a valid file."
msgstr "錯誤：'{filename}' 不是有效的檔案。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:293
#, python-brace-format
msgid "Error: Could not load marketplace index. {error}"
msgstr "錯誤：無法載入外掛市集索引。{error}"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:765
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:779
msgid "Escape Special Chars"
msgstr "逸出特殊字元"

#: dialogs/settings_pages.py:498 dialogs/smart_translation_dialog.py:581
msgid "Exact"
msgstr "精確"

#: dialogs/new_project_dialog.py:303
msgid "Excel Files"
msgstr "Excel 檔案"

#: main_window.py:4607
msgid "Excel files (*.xlsx)"
msgstr "Excel 檔案 (*.xlsx)"

#: main_window.py:4617
msgid "Excel header format is incorrect or empty."
msgstr "Excel 標頭格式不正確或為空。"

#: main_window.py:4630
#, python-brace-format
msgid ""
"Excel header must contain 'UUID' and '{translation_col}' columns.\n"
"Optional columns: '{comment_col}', '{reviewed_col}', '{ignored_col}', '{original_semantic_col}'."
msgstr ""
"Excel 標頭必須包含 'UUID' 和 '{translation_col}' 欄位。\n"
"可選欄位：'{comment_col}', '{reviewed_col}', '{ignored_col}', '{original_semantic_col}'。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:612
msgid "Existing Glossary Database"
msgstr "現有詞彙庫資料庫"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:44
msgid "Existing Translation"
msgstr "現有翻譯"

#: main_window.py:467 main_window.py:717
msgid "Exit"
msgstr "結束"

#: dialogs/statistics_dialog.py:565
msgid "Expansion Ratio"
msgstr "膨脹率"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:364
msgid "Expected"
msgstr "預期"

#: main_window.py:406 main_window.py:706
msgid "Export"
msgstr "匯出"

#: main_window.py:4594 main_window.py:4763 main_window.py:4803
#: main_window.py:4879 main_window.py:5012
msgid "Export Error"
msgstr "匯出錯誤"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:688
msgid "Export Extraction Rule Preset"
msgstr "匯出擷取規則預設集"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:699
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:391
msgid "Export Failed"
msgstr "匯出失敗"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:489
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:121
msgid "Export Preset"
msgstr "匯出預設集"

#: main_window.py:4554
msgid "Export Project Translations to Excel"
msgstr "將專案翻譯匯出至 Excel"

#: main_window.py:4744
msgid "Export Project Translations to JSON"
msgstr "將專案翻譯匯出至 JSON"

#: main_window.py:4784
msgid "Export Project Translations to YAML"
msgstr "將專案翻譯匯出至 YAML"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:381
msgid "Export Prompt Preset"
msgstr "匯出提示詞預設集"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:260
msgid "Export Results..."
msgstr "匯出結果..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:439
msgid "Export Test Results"
msgstr "匯出測試結果"

#: main_window.py:435 main_window.py:712
msgid "Export as Code File..."
msgstr "匯出為程式碼檔案..."

#: main_window.py:409 main_window.py:709
msgid "Export to Excel"
msgstr "匯出至 Excel"

#: main_window.py:414 main_window.py:710
msgid "Export to JSON"
msgstr "匯出至 JSON"

#: main_window.py:424 main_window.py:715 main_window.py:4997
msgid "Export to PO File..."
msgstr "匯出至 PO 檔案..."

#: main_window.py:4826
msgid "Export to POT File"
msgstr "匯出為 POT 檔案"

#: main_window.py:429 main_window.py:713
msgid "Export to POT File..."
msgstr "匯出為 POT 檔案..."

#: main_window.py:419 main_window.py:711
msgid "Export to YAML"
msgstr "匯出至 YAML"

#: plugins/plugin_dialog.py:432
msgid "External Libraries"
msgstr "外部函式庫"

#: utils/enums.py:51
msgid "Extra Placeholder"
msgstr "多餘的預留位置"

#: services/validation_helpers.py:353
#, python-brace-format
msgid "Extra {label}: {items}"
msgstr "額外 {label}：{items}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:634
msgid "Extract Terminology"
msgstr "提取術語"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:636
msgid "Extract and translate key terms from the text."
msgstr "從文字中擷取並翻譯關鍵術語。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:365
msgid "Extracted"
msgstr "已擷取"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:825
msgid "Extracted Glossary:"
msgstr "已擷取詞彙表："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:111
msgid "Extracting key terminology..."
msgstr "正在擷取關鍵術語..."

#: main_window.py:2525
msgid "Extracting strings..."
msgstr "正在擷取字串..."

#: dialogs/settings_pages.py:299
msgid "Extraction"
msgstr "擷取"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:665
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:690
#, python-brace-format
msgid "Extraction Pattern Files (*{ext});;All Files (*.*)"
msgstr "擷取模式檔案 (*{ext});;所有檔案 (*.*)"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:227
msgid "Extraction Results:"
msgstr "擷取結果："

#: main_window.py:5015
msgid "Extraction Rule Manager"
msgstr "擷取規則管理員"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:144
msgid "Extraction Rule Tester"
msgstr "擷取規則測試器"

#: main_window.py:5018
msgid "Extraction Rules Updated"
msgstr "擷取規則已更新"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:706
msgid "Extraction rules updated. Consider reloading the text."
msgstr "擷取規則已更新。建議重新載入文本。"

#: main_window.py:5019
msgid ""
"Extraction rules updated. Do you want to reload the translatable text of the"
" current code using the new rules immediately?"
msgstr "擷取規則已更新。您要立即使用新規則重新載入目前程式碼的可翻譯文本嗎？"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:531 dialogs/settings_pages.py:668
#: plugins/plugin_dialog.py:623 plugins/plugin_dialog.py:660
msgid "Failed"
msgstr "失敗"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:927
msgid "Failed to access system clipboard."
msgstr "無法存取系統剪貼簿。"

#: main_window.py:1671
#, python-brace-format
msgid "Failed to add glossary entry: {error}"
msgstr "新增詞彙條目失敗：{error}"

#: dialogs/management_tabs.py:273 main_window.py:3562
#, python-brace-format
msgid "Failed to analyze the TBX file: {error}"
msgstr "分析 TBX 檔案失敗：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:930
msgid "Failed to copy to clipboard."
msgstr "複製到剪貼簿失敗。"

#: services/project_manager.py:80
#, python-brace-format
msgid "Failed to create initial translation data: {error}"
msgstr "無法建立初始翻譯資料：{error}"

#: services/project_service.py:103
#, python-brace-format
msgid "Failed to create project: {error}"
msgstr "建立專案失敗：{error}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:603
msgid "Failed to delete entry."
msgstr "刪除條目失敗。"

#: main_window.py:5316
msgid "Failed to delete the TM entry from the database."
msgstr "無法從資料庫中刪除 TM 條目。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:975
#, python-brace-format
msgid "Failed to delete {path}: {error}"
msgstr "刪除 {path} 失敗：{error}"

#: main_window.py:4879
#, python-brace-format
msgid "Failed to export POT file: {error}"
msgstr "匯出 POT 檔案失敗：{error}"

#: main_window.py:5012
#, python-brace-format
msgid "Failed to export to PO file: {error}"
msgstr "匯出至 PO 檔案失敗：{error}"

#: plugins/plugin_manager.py:426
#, python-brace-format
msgid "Failed to extract the archive: {error}"
msgstr "解壓縮檔案失敗：{error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:40
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to fetch data (HTTP {status_code}). The marketplace file might be "
"missing or the server is down."
msgstr "獲取資料失敗 (HTTP {status_code})。市集檔案可能遺失或伺服器無回應。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:294
msgid "Failed to fetch plugin list from the server."
msgstr "從伺服器獲取外掛清單失敗。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:316
msgid "Failed to generate regex pattern."
msgstr "無法生成正規表示式模式。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:199
msgid "Failed to initialize file system models."
msgstr "初始化檔案系統模型失敗。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:206
msgid "Failed to initialize user interface."
msgstr "初始化使用者介面失敗。"

#: plugins/plugin_dialog.py:624
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to install library '{lib}'.\n"
"Please check the log for details."
msgstr ""
"無法安裝函式庫 '{lib}'。\n"
"請查看日誌以取得詳細資訊。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:86 dialogs/resource_viewer_dialog.py:406
#, python-brace-format
msgid "Failed to load data: {error}"
msgstr "載入資料失敗：{error}"

#: plugins/plugin_dialog.py:229
#, python-brace-format
msgid "Failed to load: {reason}"
msgstr "載入失敗：{reason}"

#: plugins/plugin_manager.py:465
#, python-brace-format
msgid "Failed to move plugin files to the destination: {error}"
msgstr "移動外掛檔案至目標位置失敗：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:547
msgid "Failed to navigate back."
msgstr "返回上一頁失敗。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:563
msgid "Failed to navigate forward."
msgstr "向前瀏覽失敗。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:622
msgid "Failed to navigate to home directory."
msgstr "導航至主目錄失敗。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:579
msgid "Failed to navigate to parent directory."
msgstr "無法導覽至父目錄。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:513
#, python-brace-format
msgid "Failed to navigate to: {path}"
msgstr "導航至 {path} 失敗"

#: main_window.py:2614
#, python-brace-format
msgid "Failed to open '{filename}': {error}"
msgstr "開啟 '{filename}' 失敗：{error}"

#: main_window.py:2098
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to open file '{filename}':\n"
"{error}"
msgstr ""
"開啟檔案 '{filename}' 失敗：\n"
"{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:880
msgid "Failed to open file explorer."
msgstr "無法開啟檔案總管。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:676
msgid "Failed to open selected item."
msgstr "無法開啟選取的項目。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:605
msgid "Failed to refresh directory."
msgstr "重新整理目錄失敗。"

#: plugins/plugin_manager.py:459
#, python-brace-format
msgid "Failed to remove the existing plugin directory: {error}"
msgstr "移除現有外掛目錄失敗：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:884
msgid "Failed to reveal item in file explorer."
msgstr "無法在檔案總管中顯示項目。"

#: main_window.py:4522
#, python-brace-format
msgid "Failed to save PO file: {error}"
msgstr "儲存 PO 檔案失敗：{error}"

#: utils/config_manager.py:269
#, python-brace-format
msgid "Failed to save even in plaintext mode. Error: {error}"
msgstr "即使在純文字模式下也無法儲存。錯誤：{error}"

#: services/project_manager.py:86
#, python-brace-format
msgid "Failed to save project configuration: {error}"
msgstr "儲存專案設定失敗：{error}"

#: main_window.py:5255
#, python-brace-format
msgid "Failed to save to TM: {error}"
msgstr "儲存至翻譯記憶庫失敗：{error}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:213
msgid "Failed to setup signal connections."
msgstr "無法設定訊號連線。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:865
msgid "Failed to start editing the item."
msgstr "無法開始編輯項目。"

#: dialogs/management_tabs.py:318
#, python-brace-format
msgid "Failed to start import: {error}"
msgstr "開始匯入失敗：{error}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:116
#, python-brace-format
msgid "Failed to switch database: {error}"
msgstr "切換資料庫失敗：{error}"

#: plugins/plugin_dialog.py:661
#, python-brace-format
msgid ""
"Failed to uninstall library '{lib}'.\n"
"Please check the log for details."
msgstr ""
"解除安裝函式庫「{lib}」失敗。\n"
"請查看日誌以取得詳細資訊。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:556
msgid ""
"Failed to update entry.\n"
"It might be a duplicate or database is locked."
msgstr ""
"無法更新條目。\n"
"可能是重複項目或資料庫已鎖定。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:649
msgid "Fast (Frequency-based)"
msgstr "快速（基於頻率）"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:652
msgid ""
"Fast: Scans high-frequency words locally, then AI filters them. Cheap & Fast.\n"
"Deep: AI reads ALL texts to find terms. Expensive & Slow but thorough."
msgstr ""
"快速：先掃描本地高頻詞彙，再由 AI 篩選。經濟實惠且快速。\n"
"深度：AI 讀取所有文字以找出術語。昂貴且緩慢，但徹底完整。"

#: utils/config_manager.py:196
msgid "Fatal Error - Encryption Key"
msgstr "嚴重錯誤 - 加密金鑰"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:268 dialogs/language_pair_dialog.py:294
msgid "Favorite Pairs"
msgstr "我的最愛組合"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:286
msgid "Fetching plugin index..."
msgstr "正在獲取外掛索引..."

#: services/project_manager.py:88
#, python-brace-format
msgid "File '{filename}' added to the project successfully."
msgstr "檔案 '{filename}' 已成功加入專案。"

#: main_window.py:4417
#, python-brace-format
msgid ""
"File '{filename}' already exists. Overwrite? A backup file (.bak) will be "
"created."
msgstr "檔案 '{filename}' 已存在。要覆寫嗎？將會建立一個備份檔案 (.bak)。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:676
msgid "File Access Error"
msgstr "檔案存取錯誤"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:870
msgid "File Error"
msgstr "檔案錯誤"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:365
msgid "File Exists"
msgstr "檔案已存在"

#: main_window.py:802 main_window.py:1291 main_window.py:1408
msgid "File Explorer"
msgstr "檔案總管"

#: main_window.py:732
msgid "File Explorer Panel"
msgstr "檔案總管面板"

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "File Name"
msgstr "檔案名稱"

#: main_window.py:2617
msgid "File Open Error"
msgstr "檔案開啟錯誤"

#: main_window.py:5037
msgid "File Read Error"
msgstr "檔案讀取錯誤"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:596
msgid "File explorer refreshed."
msgstr "檔案總管已重新整理。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:348 main_window.py:864
#: main_window.py:2058
msgid "File not found"
msgstr "找不到檔案"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:870
msgid "File or directory does not exist."
msgstr "檔案或目錄不存在。"

#: main_window.py:865 main_window.py:2059
#, python-brace-format
msgid "File or project '{path}' does not exist."
msgstr "檔案或專案 '{path}' 不存在。"

#: dialogs/settings_pages.py:206
msgid "Fill Blanks Only"
msgstr "僅填寫空白處"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:314
msgid "Filter Options"
msgstr "篩選選項"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:1013
msgid "Filter Settings"
msgstr "篩選設定"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:305
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1001
msgid "Filter files..."
msgstr "篩選檔案..."

#: main_window.py:789 main_window.py:1073
msgid "Filter:"
msgstr "篩選："

#: main_window.py:2855
#, python-brace-format
msgid "Filtered by '{search_term}'."
msgstr "已依 '{search_term}' 篩選。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:184 main_window.py:500 main_window.py:685
msgid "Filters"
msgstr "篩選"

#: dialogs/statistics_dialog.py:44
msgid "Finalizing..."
msgstr "正在完成..."

#: main_window.py:794 main_window.py:1122
msgid "Find"
msgstr "尋找"

#: dialogs/search_dialog.py:80
msgid "Find Next"
msgstr "尋找下一個"

#: dialogs/search_dialog.py:83
msgid "Find Previous"
msgstr "尋找上一個"

#: main_window.py:5420
msgid "Find and Replace"
msgstr "尋找與取代"

#: dialogs/search_dialog.py:40
msgid "Find what:"
msgstr "尋找目標："

#: main_window.py:483 main_window.py:722
msgid "Find/Replace..."
msgstr "尋找/取代..."

#: main_window.py:574
msgid "First, apply rule-based fixes, then use AI for remaining issues."
msgstr "首先套用基於規則的修正，然後使用 AI 處理剩餘問題。"

#: main_window.py:3183
msgid "Fix"
msgstr "修正"

#: main_window.py:570 main_window.py:754
msgid "Fix All Issues"
msgstr "修正所有問題"

#: main_window.py:583 main_window.py:757 main_window.py:3204
#: main_window.py:3310
msgid "Fix with AI"
msgstr "使用 AI 修正"

#: main_window.py:578 main_window.py:756 main_window.py:3199
#: main_window.py:3295
msgid "Fix with Rules"
msgstr "使用規則修正"

#: main_window.py:3822
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items using rules. AI is not configured, skipping AI fix step."
msgstr "已使用規則修正 {count} 個項目。AI 未設定，跳過 AI 修正步驟。"

#: main_window.py:3815
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items using rules. No remaining issues found for AI to fix."
msgstr "已使用規則修正 {count} 個項目。未發現剩餘問題可供 AI 修正。"

#: main_window.py:3293
#, python-brace-format
msgid "Fixed {count} items with rules."
msgstr "已使用規則修正 {count} 個項目。"

#: main_window.py:3260
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {count} items with rules.\n"
"\n"
"Proceed to fix {remaining} remaining items with AI?"
msgstr ""
"已使用規則修正 {count} 個項目。\n"
"\n"
"是否繼續使用 AI 修正剩餘的 {remaining} 個項目？"

#: main_window.py:3827
#, python-brace-format
msgid ""
"Fixed {rule_count} items using rules.\n"
"\n"
"Now, {ai_count} items with remaining issues will be sent to AI for fixing. This may consume tokens.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"已使用規則修正 {rule_count} 個項目。\n"
"\n"
"現在，將傳送 {ai_count} 個仍有問題的項目給 AI 進行修正。這可能會消耗代幣。\n"
"\n"
"是否繼續？"

#: main_window.py:1032
msgid "Font Settings"
msgstr "字型設定"

#: dialogs/settings_pages.py:354
msgid "Font Settings..."
msgstr "字型設定..."

#: dialogs/font_settings_dialog.py:359
msgid "Font settings applied."
msgstr "字型設定已套用。"

#: main_window.py:1035
msgid ""
"Font settings have been changed. Please restart the application for the "
"changes to take effect."
msgstr "字型設定已變更。請重新啟動應用程式以使變更生效。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:60
msgid ""
"Fonts are used in order. If the first font doesn't support a character, the "
"next one is used."
msgstr "字體會依序使用。如果第一個字體不支援某個字元，就會使用下一個字體。"

#: dialogs/settings_pages.py:356
msgid "Fonts:"
msgstr "字型："

#: plugins/plugin_dialog.py:205
#, python-brace-format
msgid "Force-enabled with missing libraries: {libs}"
msgstr "強制啟用但缺少函式庫：{libs}"

#: ui_components/details_panel.py:558
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: utils/constants.py:29
#, python-format
msgid "Format specifiers must match exactly (e.g. %s != %1$s)."
msgstr "格式指定符必須完全匹配（例如 %s != %1$s）。"

#: dialogs/settings_pages.py:797
msgid "Formatting & Punctuation"
msgstr "格式與標點符號"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:343
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1009
msgid "Forward"
msgstr "前進"

#: main_window.py:3729
#, python-brace-format
msgid ""
"Found {count} items with auto-fixable issues.\n"
"\n"
"Do you want to fix them all automatically?"
msgstr ""
"發現 {count} 個項目存在可自動修正的問題。\n"
"\n"
"您要自動修正所有項目嗎？"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:410
#, python-brace-format
msgid "Found {count} matches in {time:.1f}ms. Conflicts: {conflicts}"
msgstr "在 {time:.1f} 毫秒內找到 {count} 個相符項目。衝突：{conflicts}"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:145
msgid "Full Prompt"
msgstr "完整提示"

#: dialogs/settings_pages.py:499 dialogs/smart_translation_dialog.py:582
#: ui_components/details_panel.py:258
msgid "Fuzzy"
msgstr "模糊"

#: dialogs/settings_pages.py:512
msgid "Fuzzy Match Threshold"
msgstr "模糊比對閾值"

#: utils/constants.py:60
msgid "Fuzzy State"
msgstr "模糊狀態"

#: utils/enums.py:102
msgid "Fuzzy Translation"
msgstr "模糊翻譯"

#: main_window.py:6827
msgid "Fuzzy match, please review."
msgstr "模糊比對，請審閱。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:552 dialogs/settings_dialog.py:109
msgid "General"
msgstr "常规"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:631
msgid "Generate a style guide based on the source text."
msgstr "根據來源文字產生樣式指南。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:810
msgid "Generated Style Guide:"
msgstr "已產生的樣式指南："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:285
msgid "Generating..."
msgstr "正在產生..."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:324
msgid "Generation Failed"
msgstr "生成失敗"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:647
msgid "Generation Method:"
msgstr "生成方法："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:307
msgid "Generation cancelled."
msgstr "已取消生成。"

#: ui_components/marker_bar.py:41
msgid "Git Added"
msgstr "Git 新增"

#: ui_components/marker_bar.py:40
msgid "Git Modified"
msgstr "Git 修改"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:59
msgid "Global Glossary"
msgstr "全域詞彙表"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:247 dialogs/resource_viewer_dialog.py:249
msgid "Global Resource"
msgstr "全域資源"

#: dialogs/settings_dialog.py:121 main_window.py:1690 main_window.py:2194
#: main_window.py:3621
msgid "Global Resources"
msgstr "全域資源"

#: dialogs/settings_pages.py:409
msgid "Global Settings"
msgstr "全域設定"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:59
msgid "Global TM"
msgstr "全域翻譯記憶庫"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:453
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:162 dialogs/resources_page.py:21
#: main_window.py:804 main_window.py:1297 main_window.py:1413
#: main_window.py:1683 main_window.py:1698
msgid "Glossary"
msgstr "術語庫"

#: dialogs/settings_pages.py:534
msgid "Glossary Database"
msgstr "詞彙庫資料庫"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:388
msgid "Glossary Matches"
msgstr "詞彙表匹配"

#: utils/enums.py:94
msgid "Glossary Mismatch"
msgstr "術語不符"

#: services/validation_service.py:135
#, python-brace-format
msgid ""
"Glossary Mismatch: Term '{term}' should be translated as one of '{targets}'."
msgstr "術語表不符：術語「{term}」應翻譯為「{targets}」其中之一。"

#: main_window.py:733
msgid "Glossary Panel"
msgstr "術語庫面板"

#: ui_components/glossary_panel.py:51
msgid "Glossary Settings"
msgstr "術語庫設定"

#: utils/constants.py:59
msgid "Glossary Terms"
msgstr "詞彙表詞條"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:64
msgid "Glossary Viewer"
msgstr "術語庫檢視器"

#: services/glossary_service.py:1004
msgid "Glossary entry added successfully."
msgstr "術語庫條目已成功新增。"

#: main_window.py:3665
msgid "Glossary matches updated."
msgstr "詞彙表比對已更新。"

#: services/validation_helpers.py:573
msgid "HTML tag"
msgstr "HTML 標籤"

#: utils/constants.py:39
msgid "HTML/XML Tags"
msgstr "HTML/XML 標籤"

#: ui_components/password_edit.py:195
msgid "Hide Password"
msgstr "隱藏密碼"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:416
msgid "Highlighting disabled"
msgstr "已停用醒目提示"

#: main_window.py:1500
msgid "Hint: "
msgstr "提示："

#: main_window.py:1498
msgid "Hint: requests not found, AI translation is disabled."
msgstr "提示：未找到 requests，AI 翻譯功能已停用。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:346
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1012
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:615
msgid "Home directory no longer exists."
msgstr "首頁目錄已不存在。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:439
msgid "Homepage"
msgstr "首頁"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1730
msgid "INFO"
msgstr "資訊"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:794
msgid ""
"If checked, the dot (.) in regex matches newline characters. Essential for "
"multi-line content."
msgstr "若勾選，正規表示式中的點 (.) 會匹配換行字元。對於多行內容至關重要。"

#: ui_components/details_panel.py:155
msgid "Ignore"
msgstr "忽略"

#: main_window.py:3124
msgid "Ignore Warnings"
msgstr "忽略警告"

#: dialogs/statistics_dialog.py:533 dialogs/statistics_dialog.py:590
#: main_window.py:790 main_window.py:1076 main_window.py:4564
#: main_window.py:4625 main_window.py:4633 main_window.py:5912
msgid "Ignored"
msgstr "已忽略"

#: main_window.py:4005
#, python-brace-format
msgid "Ignored warnings for {count} item(s)."
msgstr "已忽略 {count} 個項目的警告。"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:73 main_window.py:393
#: main_window.py:704
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#: dialogs/management_tabs.py:155 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Import Date"
msgstr "匯入日期"

#: dialogs/management_tabs.py:317 main_window.py:4617 main_window.py:4629
#: main_window.py:4719 main_window.py:4723
msgid "Import Error"
msgstr "匯入錯誤"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:663
msgid "Import Extraction Rule Preset"
msgstr "匯入擷取規則預設集"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:683 dialogs/management_tabs.py:370
#: dialogs/management_tabs.py:612 dialogs/prompt_manager_dialog.py:376
#: main_window.py:3626
msgid "Import Failed"
msgstr "匯入失敗"

#: dialogs/management_tabs.py:250
msgid "Import In Progress"
msgstr "匯入中"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:485
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:117
msgid "Import Preset"
msgstr "匯入預設集"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:357
msgid "Import Prompt Preset"
msgstr "匯入提示詞預設集"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:55
msgid "Import Settings"
msgstr "匯入設定"

#: dialogs/management_tabs.py:363 dialogs/management_tabs.py:609
#: main_window.py:3602
msgid "Import Successful"
msgstr "匯入成功"

#: main_window.py:396 main_window.py:708 main_window.py:4605
msgid "Import Translations from Excel"
msgstr "從 Excel 匯入翻譯"

#: main_window.py:401 main_window.py:714
msgid "Import Translations from PO File..."
msgstr "從 PO 檔案匯入翻譯..."

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:28
msgid "Import as New File"
msgstr "作為新檔案匯入"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:65
msgid "Import as bidirectional (e.g., en->fr and fr->en)"
msgstr "匯入為雙向（例如：en->fr 和 fr->en）"

#: main_window.py:3596
msgid "Import cancelled."
msgstr "匯入已取消。"

#: main_window.py:2139
msgid "Import to Global Glossary"
msgstr "匯入至全域術語庫"

#: main_window.py:2143
msgid "Import to Global TM"
msgstr "匯入至全域 TM"

#: main_window.py:2139
msgid "Import to Project Glossary"
msgstr "匯入至專案術語庫"

#: main_window.py:2143
msgid "Import to Project TM"
msgstr "匯入至專案 TM"

#: main_window.py:4715
#, python-brace-format
msgid ""
"Imported/updated {field_count} fields for {item_count} items from Excel."
msgstr "已從 Excel 匯入/更新 {item_count} 個項目的 {field_count} 個欄位。"

#: dialogs/management_tabs.py:88
msgid "Importing TBX file..."
msgstr "正在匯入 TBX 檔案..."

#: dialogs/management_tabs.py:587
msgid "Importing TM file..."
msgstr "正在匯入 TM 檔案..."

#: main_window.py:3580
msgid "Importing to Global Glossary..."
msgstr "正在匯入至全域術語庫..."

#: main_window.py:3577
msgid "Importing to Project Glossary..."
msgstr "正在匯入至專案術語庫..."

#: dialogs/management_tabs.py:81
msgid "Importing..."
msgstr "正在匯入..."

#: dialogs/settings_pages.py:251
msgid ""
"Improves performance for cross-file operations, but may increase initial "
"loading time for large projects."
msgstr "提高跨檔案操作的效能，但可能會增加大型專案的初始載入時間。"

#: main_window.py:2625
msgid "In Progress"
msgstr "進行中"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:525
msgid ""
"Include nearby original and translated text to help AI understand the "
"context."
msgstr "包含附近的原文和譯文，以協助 AI 理解上下文。"

#: dialogs/settings_pages.py:441
msgid "Include nearby original and translated text."
msgstr "包含附近的原始文字與翻譯文字。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:435 plugins/plugin_dialog.py:391
msgid "Incompatible"
msgstr "不相容"

#: plugins/plugin_manager.py:120
#, python-brace-format
msgid "Incompatible with app version (requires {req}, current is {curr})"
msgstr "與應用程式版本不相容 (需要 {req}，目前為 {curr})"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1132
#, python-brace-format
msgid "Indexed {count} glossary terms for context injection."
msgstr "已為上下文注入索引 {count} 個詞彙。"

#: dialogs/search_dialog.py:194 dialogs/search_dialog.py:210
#: dialogs/settings_pages.py:727 main_window.py:993 main_window.py:4464
#: main_window.py:4538 main_window.py:4599 main_window.py:4728
#: main_window.py:4768 main_window.py:4808 main_window.py:4982
#: main_window.py:5026 main_window.py:5149 main_window.py:5259
#: main_window.py:5287 main_window.py:5318 main_window.py:5332
#: main_window.py:5351 main_window.py:5417 main_window.py:6412
#: main_window.py:6623 ui_components/details_panel.py:309
#: ui_components/marker_bar.py:35 ui_components/marker_bar.py:437
msgid "Info"
msgstr "資訊"

#: services/diff_service.py:35
msgid "Inherited from old version"
msgstr "繼承自舊版本"

#: utils/constants.py:67
msgid "Initial Capitalization"
msgstr "首字母大寫"

#: dialogs/new_project_dialog.py:191
msgid "Initial Target Language:"
msgstr "初始目標語言："

#: ui_components/file_explorer_panel.py:199
msgid "Initialization Error"
msgstr "初始化錯誤"

#: ui_components/welcome_screen.py:614
msgid "Initialization Failed!"
msgstr "初始化失敗！"

#: dialogs/statistics_dialog.py:37
msgid "Initialization complete."
msgstr "初始化完成。"

#: ui_components/welcome_screen.py:595
msgid "Initializing main window and plugins..."
msgstr "正在初始化主視窗與外掛程式..."

#: main_window.py:253
msgid "Initializing services in the background..."
msgstr "正在背景中初始化服務..."

#: ui_components/welcome_screen.py:625
#, python-brace-format
msgid "Initializing to open {filename}..."
msgstr "正在初始化以開啟 {filename}..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:861 dialogs/statistics_dialog.py:34
#: ui_components/welcome_screen.py:511
msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:137
msgid "Injected Glossary"
msgstr "已注入詞彙表"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:292
msgid ""
"Injects 'Chain of Thought' instructions to force deep thinking for non-"
"reasoning models."
msgstr "注入「思維鏈」指令以強制非推理模型進行深度思考。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:318
msgid ""
"Injects glossary terms found in the original text to enforce specific "
"translations."
msgstr "將在原始文字中找到的術語注入，以強制使用特定翻譯。"

#: dialogs/diff_dialog.py:132
msgid "Inline Differences"
msgstr "內嵌差異"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:161
msgid "Input"
msgstr "輸入"

#: services/glossary_service.py:419
msgid "Inserting new terms..."
msgstr "正在插入新術語..."

#: services/glossary_service.py:475
msgid "Inserting translations..."
msgstr "正在插入翻譯..."

#: services/tm_service.py:452
#, python-brace-format
msgid "Inserting {count} TM entries..."
msgstr "正在插入 {count} 個翻譯記憶條目..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:166 plugins/plugin_dialog.py:589
msgid "Install"
msgstr "安裝"

#: plugins/plugin_dialog.py:592
msgid "Install Dependency"
msgstr "安裝相依性"

#: plugins/plugin_dialog.py:160
msgid "Install from File..."
msgstr "從檔案安裝..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:492 plugins/plugin_dialog.py:497
msgid "Installation Error"
msgstr "安裝錯誤"

#: plugins/plugin_dialog.py:495
msgid "Installation Failed"
msgstr "安裝失敗"

#: plugins/plugin_dialog.py:484
msgid "Installation Successful"
msgstr "安裝成功"

#: plugins/plugin_manager.py:455
msgid "Installation cancelled by user."
msgstr "使用者取消了安裝。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:491
#, python-brace-format
msgid "Installation failed: {error}"
msgstr "安裝失敗：{error}"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:158 plugins/plugin_dialog.py:422
#: plugins/plugin_dialog.py:437
msgid "Installed"
msgstr "已安裝"

#: plugins/plugin_dialog.py:601
#, python-brace-format
msgid "Installing {lib}..."
msgstr "正在安裝 {lib}..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:483
#, python-brace-format
msgid "Installing {plugin_name}..."
msgstr "正在安裝 {plugin_name}..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:426
msgid "Intelligent Batch Translation"
msgstr "智慧批次翻譯"

#: main_window.py:538 main_window.py:747
msgid "Intelligent Translation..."
msgstr "智慧翻譯中..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:160
msgid "Interactive Review Mode"
msgstr "互動式檢閱模式"

#: dialogs/management_tabs.py:447 dialogs/management_tabs.py:667
msgid "Internal Database"
msgstr "內部資料庫"

#: main_window.py:2184 main_window.py:2190
msgid "Invalid File"
msgstr "無效檔案"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:267
msgid "Invalid Input"
msgstr "無效輸入"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:75
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:130
#: dialogs/new_project_dialog.py:360 dialogs/tm_import_dialog.py:50
msgid "Invalid Languages"
msgstr "無效的語言"

#: main_window.py:2452
msgid "Invalid Project"
msgstr "無效的專案"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:375
msgid "Invalid Regex"
msgstr "無效的正規表示式"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:484
#, python-brace-format
msgid "Invalid path: {path}"
msgstr "無效的路徑：{path}"

#: plugins/plugin_manager.py:443
msgid ""
"Invalid plugin archive structure. The archive must contain either a single "
"plugin folder or the plugin's files (__init__.py, etc.) directly."
msgstr "無效的外掛壓縮檔結構。壓縮檔必須直接包含單一外掛資料夾或外掛檔案（如 __init__.py）。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:623
msgid "Issue Description"
msgstr "問題描述"

#: dialogs/statistics_dialog.py:290
msgid "Issues & Warnings"
msgstr "問題與警告"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:706
msgid "Items per AI request."
msgstr "每個 AI 請求的項目數量。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:551
msgid "Items with Warnings"
msgstr "有警告的項目"

#: main_window.py:4746
msgid "JSON files (*.json);;All Files (*.*)"
msgstr "JSON 檔案 (*.json);;所有檔案 (*.*)"

#: ui_components/welcome_screen.py:66 ui_components/welcome_screen.py:69
msgid "Just now"
msgstr "剛剛"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:91
msgid "Keep existing entries and ignore new ones."
msgstr "保留現有條目並忽略新條目。"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:381
msgid "Keybinding Conflict"
msgstr "按鍵綁定衝突"

#: main_window.py:1027
msgid "Keybinding Settings"
msgstr "按鍵綁定設定"

#: dialogs/settings_pages.py:358
msgid "Keybinding Settings..."
msgstr "按鍵綁定設定..."

#: dialogs/keybinding_dialog.py:392
msgid "Keybindings have been updated."
msgstr "按鍵綁定已更新。"

#: dialogs/settings_pages.py:360
msgid "Keybindings:"
msgstr "按鍵綁定："

#: dialogs/settings_dialog.py:172
msgid "Language Changed"
msgstr "语言已更改"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:39
msgid "Language Mapping"
msgstr "語言映射"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:181
msgid "Language Pair Settings"
msgstr "語言配對設定"

#: main_window.py:637 main_window.py:771
msgid "Language Pair Settings..."
msgstr "語言配對設定..."

#: dialogs/language_pair_dialog.py:261
msgid "Language Selection"
msgstr "語言選擇"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:48
msgid "Language in File"
msgstr "檔案中的語言"

#: main_window.py:1023
#, python-brace-format
msgid "Language pair set to {src} -> {tgt}."
msgstr "语言对已设为 {src} -> {tgt}。"

#: main_window.py:1016
msgid "Language pair updated. Re-validating all entries..."
msgstr "語言對已更新。正在重新驗證所有條目..."

#: main_window.py:5495 ui_components/newline_text_edit.py:136
#, python-brace-format
msgid ""
"Large Text Detected ({len} chars).\n"
"It exceeds the safety limit.\n"
"\n"
"Pasting this might freeze the application. Continue anyway?"
msgstr ""
"偵測到大型文字（{len} 個字元）。\n"
"已超出安全限制。\n"
"\n"
"貼上此內容可能會導致應用程式凍結。仍要繼續嗎？"

#: utils/enums.py:64
msgid "Leading Whitespace Mismatch"
msgstr "開頭空白不符"

#: utils/constants.py:65
msgid "Leading/Trailing Whitespace"
msgstr "前導/尾隨空白字元"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Left Delimiter"
msgstr "左側分隔符"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:211
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:763
msgid "Left Delimiter:"
msgstr "左分隔符："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:886
msgid "Left and right delimiters cannot be empty."
msgstr "左、右分隔符不可為空。"

#: dialogs/settings_pages.py:813
msgid "Length Constraints"
msgstr "長度限制"

#: utils/enums.py:87
msgid "Length Deviation (Major)"
msgstr "長度偏差 (嚴重)"

#: utils/enums.py:85
msgid "Length Deviation (Minor)"
msgstr "長度偏差 (輕微)"

#: services/validation_service.py:204 services/validation_service.py:213
#, python-brace-format
msgid ""
"Length warning: Unusual expansion ratio ({actual:.1f}x), expected around "
"{expected:.1f}x."
msgstr "長度警告：膨脹率異常 ({actual:.1f}x)，預期約為 {expected:.1f}x。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:802
msgid "Let AI analyze your text and generate regex for you."
msgstr "讓 AI 分析您的文字並為您生成正規表示式。"

#: main_window.py:2113
#, python-brace-format
msgid ""
"LexiSync\n"
"\n"
"Version: {version}\n"
"Author: TheSkyC"
msgstr ""
"LexiSync\n"
"\n"
"版本：{version}\n"
"作者：TheSkyC"

#: main_window.py:124 main_window.py:678
#, python-brace-format
msgid "LexiSync - v{version}"
msgstr "LexiSync - v{version}"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:32
#, python-brace-format
msgid ""
"LexiSync has analyzed <b>{filename}</b>. Please configure the import "
"settings below."
msgstr "LexiSync 已分析 <b>{filename}</b>。請在下方設定匯入選項。"

#: plugins/plugin_dialog.py:618
#, python-brace-format
msgid ""
"Library '{lib}' installed successfully.\n"
"Please restart the application to use the plugin."
msgstr ""
"函式庫「{lib}」已成功安裝。\n"
"請重新啟動應用程式以使用外掛。"

#: plugins/plugin_dialog.py:564
#, python-brace-format
msgid "Library '{lib}' is already installed and compatible."
msgstr "函式庫「{lib}」已安裝且相容。"

#: plugins/plugin_dialog.py:657
#, python-brace-format
msgid "Library '{lib}' uninstalled successfully."
msgstr "函式庫「{lib}」已成功解除安裝。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:414
msgid "Limit reached"
msgstr "已達上限"

#: main_window.py:786 ui_components/details_panel.py:305
msgid "Line"
msgstr "行"

#: utils/enums.py:70
msgid "Line Count Mismatch"
msgstr "行數不符"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:313
msgid "List of validation errors found in the current translation."
msgstr "在目前翻譯中發現的驗證錯誤清單。"

#: dialogs/settings_pages.py:249
msgid "Load all source files when opening a project"
msgstr "開啟專案時載入所有原始檔"

#: main_window.py:4947
#, python-brace-format
msgid "Loaded {count} entries from PO file {filename}."
msgstr "已從 PO 檔案 {filename} 載入 {count} 個條目。"

#: main_window.py:2573
#, python-brace-format
msgid "Loaded {count} translatable strings from {filename}"
msgstr "已從 {filename} 載入 {count} 個可翻譯字串"

#: plugins/plugin_dialog.py:367
msgid "Loading Failed"
msgstr "載入失敗"

#: main_window.py:2283
msgid "Loading all source files..."
msgstr "正在載入所有來源檔案..."

#: ui_components/welcome_screen.py:578
msgid "Loading core libraries..."
msgstr "正在載入核心函式庫..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:230
msgid "Loading existing glossary for consistency..."
msgstr "載入現有詞彙表以確保一致性..."

#: main_window.py:2335
msgid "Loading file..."
msgstr "正在載入檔案..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:278
msgid "Loading marketplace..."
msgstr "正在載入市集..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:189
msgid "Location:"
msgstr "位置："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:72
msgid "Longest Text"
msgstr "最長文字"

#: utils/constants.py:32 utils/constants.py:53 utils/constants.py:80
msgid "Loose"
msgstr "寬鬆"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:765
msgid ""
"Lower values (0.1) are more deterministic/precise.\n"
"Higher values (0.8) are more creative."
msgstr ""
"較低數值（0.1）更具確定性/精確性。\n"
"較高數值（0.8）更具創造性。"

#: main_window.py:4519
msgid "MO Compilation Failed"
msgstr "MO 編譯失敗"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:309 dialogs/prompt_manager_dialog.py:311
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:314 dialogs/prompt_manager_dialog.py:316
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:319 dialogs/prompt_manager_dialog.py:321
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:323
msgid "Main App"
msgstr "主程式"

#: dialogs/settings_pages.py:830
msgid "Major Threshold (Error):"
msgstr "主要閾值（錯誤）："

#: dialogs/settings_pages.py:401
msgid "Manage AI Models..."
msgstr "管理 AI 模型..."

#: dialogs/settings_pages.py:301
msgid "Manage Extraction Rules..."
msgstr "管理提取規則..."

#: plugins/plugin_manager.py:496
msgid "Manage Plugins..."
msgstr "管理外掛..."

#: dialogs/management_tabs.py:436 dialogs/management_tabs.py:656
#: dialogs/test_translation_dialog.py:74
msgid "Manual Input"
msgstr "手動輸入"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:79
msgid "Manual Intervention"
msgstr "手動介入"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:48
msgid "Map to Language in LexiSync"
msgstr "對應至 LexiSync 中的語言"

#: main_window.py:3097
msgid "Mark as"
msgstr "標記為"

#: main_window.py:3117
msgid "Mark as Fuzzy"
msgstr "標記為模糊"

#: ui_components/details_panel.py:255
msgid "Mark as Fuzzy / Needs Work"
msgstr "標記為模糊 / 需要處理"

#: main_window.py:3109
msgid "Mark as Ignored"
msgstr "標記為忽略"

#: main_window.py:3101
msgid "Mark as Reviewed"
msgstr "標記為已審閱"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:302
#, python-brace-format
msgid "Marketplace loaded. Found {count} plugins."
msgstr "市集載入完畢。共找到 {count} 個外掛。"

#: dialogs/search_dialog.py:194
msgid "Match is not in a replaceable column."
msgstr "比對不在可替換的欄位中。"

#: dialogs/search_dialog.py:161 dialogs/search_dialog.py:175
#, python-brace-format
msgid "Match {current}/{total}"
msgstr "相符 {current}/{total}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:732
msgid "Max retries if validation fails."
msgstr "驗證失敗時的最大重試次數。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:744
msgid "Max time to wait for AI response."
msgstr "等待 AI 回應的最長時間。"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:80
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:139
#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:86
msgid "Merge"
msgstr "合併"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:717
msgid "Merge last batch if smaller than this ratio of Batch Size."
msgstr "若最後一批次小於此批次大小的比例，則合併。"

#: dialogs/settings_pages.py:831
msgid "Minor Threshold (Warning):"
msgstr "次要閾值（警告）："

#: utils/constants.py:73
msgid "Mismatched Quotes"
msgstr "引號不匹配"

#: services/validation_helpers.py:325
#, python-brace-format
msgid "Mismatched accelerator '{marker}'"
msgstr "加速鍵 '{marker}' 不相符"

#: services/validation_helpers.py:545
#, python-brace-format
msgid "Mismatched {desc}"
msgstr "不匹配的 {desc}"

#: plugins/plugin_dialog.py:274
msgid "Missing Dependencies"
msgstr "缺少相依性"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:72 dialogs/new_project_dialog.py:355
msgid "Missing Information"
msgstr "缺少資訊"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:258
msgid "Missing Input"
msgstr "缺少輸入"

#: plugins/plugin_dialog.py:399
msgid "Missing Libraries"
msgstr "缺少函式庫"

#: plugins/plugin_manager.py:83
#, python-brace-format
msgid "Missing dependencies: {deps}"
msgstr "缺少相依性：{deps}"

#: plugins/plugin_dialog.py:210
#, python-brace-format
msgid "Missing external libraries: {libs}. Check to force-enable."
msgstr "缺少外部函式庫：{libs}。勾選以強制啟用。"

#: services/validation_helpers.py:246
#, python-brace-format
msgid "Missing space between '{c}' and '{l}'"
msgstr "'{c}' 與 '{l}' 之間缺少空格"

#: services/validation_helpers.py:253
#, python-brace-format
msgid "Missing space between '{l}' and '{c}'"
msgstr "'{l}' 與 '{c}' 之間缺少空格"

#: services/validation_helpers.py:351
#, python-brace-format
msgid "Missing {label}: {items}"
msgstr "缺少 {label}: {items}"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:277
msgid "Model Name:"
msgstr "模型名稱："

#: dialogs/new_project_dialog.py:45
msgid "Modified"
msgstr "修改日期"

#: dialogs/diff_dialog.py:177
msgid "Modified/Inherited"
msgstr "已修改/已繼承"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:104
msgid "Modify Style Guide here for testing..."
msgstr "在此修改樣式指南以進行測試..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:71
msgid "Most Complex (Variables/Tags)"
msgstr "最複雜（變數/標籤）"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:91
msgid "Move Down (Lower Priority)"
msgstr "下移（較低優先級）"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:89
msgid "Move Up (Higher Priority)"
msgstr "上移 (較高優先順序)"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:332
msgid "Multiline Mode"
msgstr "多行模式"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:227
msgid "Multiline Mode: Unknown"
msgstr "多行模式：未知"

#: dialogs/management_tabs.py:472 dialogs/management_tabs.py:689
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:216
msgid "Name:"
msgstr "名稱："

#: ui_components/file_explorer_panel.py:513
#: ui_components/file_explorer_panel.py:530
#: ui_components/file_explorer_panel.py:547
#: ui_components/file_explorer_panel.py:563
#: ui_components/file_explorer_panel.py:579
#: ui_components/file_explorer_panel.py:615
#: ui_components/file_explorer_panel.py:622
msgid "Navigation Error"
msgstr "導航錯誤"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:404
msgid "Nearby Text"
msgstr "鄰近文字"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:322
msgid "Nearby translated text for context."
msgstr "附近的已翻譯文字，用於提供上下文。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:320
msgid "Nearby untranslated original text."
msgstr "附近的未翻譯原文，用於提供上下文。"

#: dialogs/settings_pages.py:440 dialogs/smart_translation_dialog.py:522
msgid "Neighboring Text"
msgstr "鄰近文字"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:294
msgid "Network Error"
msgstr "網路錯誤"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:34
msgid ""
"Network connection failed. Please check your internet connection and "
"firewall settings."
msgstr "網路連線失敗。請檢查您的網路連線和防火牆設定。"

#: services/ai_translator.py:70
msgid "Network error or API request failed"
msgstr "網路錯誤或 API 請求失敗"

#: dialogs/diff_dialog.py:237 dialogs/prompt_manager_dialog.py:84
msgid "New"
msgstr "新增"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:279
msgid "New Instruction"
msgstr "新指令"

#: dialogs/new_project_dialog.py:144 ui_components/welcome_screen.py:443
msgid "New Project"
msgstr "新增專案"

#: main_window.py:355 main_window.py:696
msgid "New Project..."
msgstr "新增專案..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:587
msgid "New Rule"
msgstr "新規則"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:45
msgid "New Translation"
msgstr "新翻譯"

#: utils/constants.py:69
msgid "Newline Count Mismatch"
msgstr "換行符計數不符"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:301
msgid "Next"
msgstr "下一頁"

#: dialogs/settings_pages.py:231
msgid "Next Error"
msgstr "下一個錯誤"

#: dialogs/settings_pages.py:233
msgid "Next Info"
msgstr "下一個資訊"

#: dialogs/settings_pages.py:229
msgid "Next Item"
msgstr "下一個項目"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:78
msgid "Next Sample"
msgstr "下一個範例"

#: dialogs/settings_pages.py:230
msgid "Next Unreviewed"
msgstr "下一個未審查項目"

#: dialogs/settings_pages.py:228
msgid "Next Untranslated"
msgstr "下一個未翻譯項目"

#: dialogs/settings_pages.py:232
msgid "Next Warning"
msgstr "下一個警告"

#: main_window.py:4584 main_window.py:4585
msgid "No"
msgstr "否"

#: main_window.py:6412
msgid "No AI batch translation task is in progress."
msgstr "沒有正在進行的 AI 批次翻譯任務。"

#: main_window.py:2036
msgid "No History"
msgstr "無歷史紀錄"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:394
msgid "No Result"
msgstr "無結果"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:95
#: dialogs/project_settings_dialog.py:220
#: dialogs/project_settings_dialog.py:405
msgid "No Selection"
msgstr "無選取項目"

#: ui_components/tm_panel.py:84
msgid "No TM matches found."
msgstr "在翻譯記憶庫中找不到相符項目。"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:229
msgid "No TM/RAG matches."
msgstr "無 TM/RAG 相符項目。"

#: main_window.py:6108
msgid "No Translation Needed"
msgstr "無需翻譯"

#: main_window.py:5296
msgid "No active TM database found to clear the entry from."
msgstr "找不到可清除條目的作用中翻譯記憶庫資料庫。"

#: main_window.py:3920
msgid "No active correction prompt found. Please check AI Settings."
msgstr "未找到作用中的修正提示。請檢查 AI 設定。"

#: main_window.py:1650
msgid "No active glossary database found."
msgstr "未找到有效的術語庫資料庫。"

#: main_window.py:5351
msgid "No applicable strings to check against TM."
msgstr "沒有可對照翻譯記憶庫的適用字串。"

#: main_window.py:5411
msgid "No applicable translations found in TM (or no changes needed)."
msgstr "在翻譯記憶庫中找不到適用的翻譯（或無需變更）。"

#: main_window.py:5362
msgid "No applicable translations found in TM."
msgstr "在翻譯記憶庫中找不到適用的翻譯。"

#: main_window.py:3722
msgid "No auto-fixable issues found."
msgstr "未發現可自動修復的問題。"

#: main_window.py:5026
msgid "No code content loaded to reload."
msgstr "沒有載入可重新載入的程式碼內容。"

#: main_window.py:4808
msgid "No content to export."
msgstr "沒有可匯出的內容。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:505
msgid "No data to display."
msgstr "無資料可顯示。"

#: main_window.py:4538 main_window.py:4728 main_window.py:4768
#: main_window.py:4982
msgid "No data to export."
msgstr "無資料可匯出。"

#: services/tm_service.py:622
msgid "No entries to save."
msgstr "無條目可儲存。"

#: services/tm_service.py:637
msgid "No entries to update (all skipped)."
msgstr "無需更新條目（已全部略過）。"

#: ui_components/glossary_panel.py:78
msgid "No glossary matches found."
msgstr "找不到術語庫相符項目。"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:228
msgid "No glossary terms injected."
msgstr "未注入任何詞彙表詞條。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1446
msgid "No glossary terms provided."
msgstr "未提供詞彙表詞條。"

#: dialogs/statistics_dialog.py:631
msgid "No issues found"
msgstr "未發現問題"

#: main_window.py:6629
msgid "No item selected."
msgstr "未選取任何項目。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1096
msgid "No items found in the selected scope."
msgstr "在所選範圍內找不到任何項目。"

#: main_window.py:6680
msgid "No items selected for AI translation."
msgstr "未選取任何項目進行 AI 翻譯。"

#: main_window.py:3981
msgid "No items selected to modify warning status."
msgstr "未選取任何項目以修改警告狀態。"

#: main_window.py:6170
msgid "No items to process."
msgstr "沒有要處理的項目。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1472
msgid "No items to review."
msgstr "沒有項目需要審查。"

#: main_window.py:3786
msgid "No items with fixable issues found."
msgstr "未發現有可修復問題的項目。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:369
msgid "No match found"
msgstr "未找到相符項目"

#: main_window.py:2857
#, python-brace-format
msgid "No matches found for '{search_term}' under current filters."
msgstr "在目前篩選條件下，找不到 '{search_term}' 的相符項目。"

#: dialogs/search_dialog.py:210
msgid "No matches found to replace."
msgstr "找不到可取代的相符項目。"

#: dialogs/search_dialog.py:157 dialogs/search_dialog.py:171
msgid "No matches found."
msgstr "找不到相符項目。"

#: main_window.py:6624
msgid "No matching TM entries or no changes needed for selected items."
msgstr "找不到相符的翻譯記憶庫條目，或選定項目無需變更。"

#: main_window.py:1838
msgid "No more actions to redo"
msgstr "沒有更多可重做的動作"

#: main_window.py:1749
msgid "No more actions to undo"
msgstr "沒有更多可復原的動作"

#: main_window.py:5636
#, python-brace-format
msgid "No more {type} items found."
msgstr "找不到更多 {type} 項目。"

#: main_window.py:4409
msgid "No original code content to save."
msgstr "沒有原始程式碼內容可儲存。"

#: main_window.py:4405
msgid "No original code file path."
msgstr "沒有原始程式碼檔案路徑。"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:68
msgid "No project currently open"
msgstr "目前沒有開啟的專案"

#: main_window.py:5125
msgid "No project data loaded to generate statistics."
msgstr "未載入專案資料以產生統計數據。"

#: services/project_manager.py:39
msgid "No project is currently open."
msgstr "目前沒有開啟的專案。"

#: dialogs/management_tabs.py:121
msgid "No project is open. This panel is disabled."
msgstr "目前沒有開啟的專案。此面板已停用。"

#: dialogs/management_tabs.py:513
msgid "No project open."
msgstr "沒有開啟的專案。"

#: ui_components/welcome_screen.py:680
msgid "No recent files"
msgstr "沒有最近的文件"

#: main_window.py:3934
msgid "No specific errors detected, please review and improve."
msgstr "未偵測到特定錯誤，請檢視並改進。"

#: main_window.py:5332
msgid "No strings to apply TM to."
msgstr "沒有可套用翻譯記憶庫的字串。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:956
msgid "No terms selected to save."
msgstr "未選取任何詞條可儲存。"

#: main_window.py:993
msgid "No text available to detect language from."
msgstr "沒有可用於偵測語言的文本。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1523
msgid "No translated items found for index. Skipping RAG."
msgstr "未找到可用於建立索引的翻譯，正在跳過 RAG。"

#: main_window.py:6109
msgid "No untranslated and non-ignored strings found."
msgstr "找不到未翻譯且未忽略的字串。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:944
msgid "No valid items to delete."
msgstr "沒有有效的項目可刪除。"

#: services/glossary_service.py:341
msgid "No valid terms found in the TBX file."
msgstr "在 TBX 檔案中找不到有效的術語。"

#: main_window.py:5149
msgid "No valid translated entries found to save."
msgstr "未找到有效的已翻譯條目可儲存。"

#: dialogs/settings_pages.py:582
msgid "None Selected"
msgstr "未選取任何項目"

#: dialogs/settings_pages.py:272
msgid "Normalize newlines"
msgstr "標準化換行符"

#: utils/enums.py:100
msgid "Number Mismatch"
msgstr "數字不符"

#: utils/constants.py:46
msgid "Numbers Consistency"
msgstr "數字一致性"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:115
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:522
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:816
#: dialogs/font_settings_dialog.py:293 dialogs/keybinding_dialog.py:303
#: dialogs/language_pair_dialog.py:339 dialogs/new_project_dialog.py:254
#: dialogs/project_settings_dialog.py:539 dialogs/prompt_manager_dialog.py:145
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:502 dialogs/settings_dialog.py:100
#: plugins/plugin_dialog.py:567
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: dialogs/settings_pages.py:257
msgid "On File Save"
msgstr "儲存檔案"

#: main_window.py:2184
msgid "Only .tbx files can be imported into the glossary."
msgstr "只有 .tbx 檔案可以匯入至術語庫。"

#: main_window.py:2191
msgid "Only .xlsx files can be imported into the TM."
msgstr "只有 .xlsx 檔案可以匯入至翻譯記憶庫。"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:825
#: ui_components/welcome_screen.py:253
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: main_window.py:2416
msgid "Open File for Quick Edit"
msgstr "開啟檔案以快速編輯"

#: main_window.py:351
msgid "Open File..."
msgstr "開啟檔案..."

#: plugins/plugin_dialog.py:163
msgid "Open Marketplace..."
msgstr "開啟外掛市集..."

#: plugins/plugin_dialog.py:132 plugins/plugin_dialog.py:462
msgid "Open Plugin Directory"
msgstr "開啟外掛目錄"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:814
#: ui_components/welcome_screen.py:448
msgid "Open Project"
msgstr "開啟專案"

#: main_window.py:2308
msgid "Open Project Error"
msgstr "開啟專案錯誤"

#: main_window.py:2445
msgid "Open Project Folder"
msgstr "開啟專案資料夾"

#: main_window.py:359 main_window.py:697
msgid "Open Project..."
msgstr "開啟專案..."

#: ui_components/welcome_screen.py:439
msgid "Open a single file for fast translation"
msgstr "開啟單一檔案以快速翻譯"

#: ui_components/welcome_screen.py:449
msgid "Open an existing project folder"
msgstr "開啟現有專案資料夾"

#: main_window.py:2135
msgid "Open for Quick Edit"
msgstr "開啟以快速編輯"

#: main_window.py:2604
msgid "Open operation cancelled by user."
msgstr "開啟操作已由使用者取消。"

#: main_window.py:2147
msgid "Open or Set as Root"
msgstr "開啟或設為根目錄"

#: main_window.py:695
msgid "Open..."
msgstr "開啟..."

#: main_window.py:2607
#, python-brace-format
msgid "Opening '{filename}'..."
msgstr "正在開啟 '{filename}'..."

#: dialogs/management_tabs.py:400
msgid "Operation In Progress"
msgstr "操作進行中"

#: main_window.py:2245 main_window.py:2490 main_window.py:3871
#: main_window.py:6117
msgid "Operation Restricted"
msgstr "操作受限"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1699
msgid "Operation Stopped"
msgstr "操作已停止"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:106 dialogs/search_dialog.py:54
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: dialogs/diff_dialog.py:160 dialogs/search_dialog.py:63
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1234 main_window.py:782
#: main_window.py:5782
msgid "Original"
msgstr "原文"

#: main_window.py:4565
msgid "Original (Raw)"
msgstr "原文 (原始)"

#: main_window.py:4563 main_window.py:4627 main_window.py:4633
msgid "Original (Semantic)"
msgstr "原文 (語意)"

#: main_window.py:4175
msgid "Original text cannot be empty for a new entry."
msgstr "新條目的原文不可為空。"

#: ui_components/details_panel.py:52 ui_components/details_panel.py:467
msgid "Original:"
msgstr "原文："

#: main_window.py:6567
#, python-brace-format
msgid ""
"Original:\n"
"{original_semantic}...\n"
"\n"
"Enter comment:"
msgstr ""
"原文：\n"
"{original_semantic}...\n"
"\n"
"輸入註解："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:712
msgid "Orphan Ratio:"
msgstr "孤立比率："

#: main_window.py:2419
msgid "Overwatch Workshop Files (*.ow *.txt);;"
msgstr "鬥陣特攻工作坊檔案 (*.ow *.txt);;"

#: main_window.py:6890
msgid "Overwatch Workshop Files (*.ow *.txt);;All Files (*.*)"
msgstr "鬥陣特攻工作坊檔案 (*.ow *.txt);;所有檔案 (*.*)"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:75
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:136
msgid "Overwrite"
msgstr "覆寫"

#: main_window.py:6152
msgid "Overwrite All"
msgstr "全部覆寫"

#: main_window.py:5920 main_window.py:6138 main_window.py:6148
msgid "Overwrite Confirmation"
msgstr "確認覆寫"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:81
msgid "Overwrite existing entries"
msgstr "覆寫現有條目"

#: main_window.py:4956
msgid "PO Import Error"
msgstr "PO 匯入錯誤"

#: main_window.py:6885
msgid "PO Template Files (*.pot);;All Files (*.*)"
msgstr "PO 範本檔案 (*.pot);;所有檔案 (*.*)"

#: main_window.py:4828
msgid "PO Template files (*.pot);;All files (*.*)"
msgstr "PO 範本檔案 (*.pot);;所有檔案 (*.*)"

#: main_window.py:2420
msgid "PO Translation Files (*.po *.pot);;"
msgstr "PO 翻譯檔案 (*.po *.pot);;"

#: main_window.py:4959
msgid "PO file loading failed"
msgstr "PO 檔案載入失敗"

#: main_window.py:4517
#, python-brace-format
msgid "PO file saved and MO file compiled: {filename}"
msgstr "PO 檔案已儲存且 MO 檔案已編譯：{filename}"

#: main_window.py:4508
#, python-brace-format
msgid "PO file saved to: {filename}"
msgstr "PO 檔案已儲存至：{filename}"

#: main_window.py:4530 main_window.py:4999
msgid "PO files (*.po);;All Files (*.*)"
msgstr "PO 檔案 (*.po);;所有檔案 (*.*)"

#: main_window.py:4975
msgid "PO files (*.po);;POT files (*.pot);;All files (*.*)"
msgstr "PO 檔案 (*.po);;POT 檔案 (*.pot);;所有檔案 (*.*)"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:13
msgid "POT File Detected"
msgstr "偵測到 POT 檔案"

#: main_window.py:4873
#, python-brace-format
msgid "POT file exported to: {filename}"
msgstr "POT 檔案已匯出至：{filename}"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:299
msgid "Page 1 / 1"
msgstr "第 1 頁 / 共 1 頁"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:444
#, python-brace-format
msgid "Page {current} / {total}"
msgstr "第 {current} 頁 / 共 {total} 頁"

#: utils/constants.py:64
#, python-brace-format
msgid "Paired Brackets () [] {}"
msgstr "配對括號 () [] {}"

#: main_window.py:501 main_window.py:687
msgid "Panels"
msgstr "面板"

#: utils/constants.py:87 utils/enums.py:80
msgid "Pangu Spacing"
msgstr "盤古之白"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:695
msgid "Parallel requests count."
msgstr "平行請求數量。"

#: services/validation_helpers.py:76
msgid "Parentheses ()"
msgstr "括號 ()"

#: dialogs/management_tabs.py:272 main_window.py:3561
msgid "Parse Error"
msgstr "解析錯誤"

#: services/glossary_service.py:335
msgid "Parsing TBX file..."
msgstr "正在解析 TBX 檔案..."

#: services/tm_service.py:331
msgid "Parsing TM file..."
msgstr "正在解析 TM 檔案..."

#: main_window.py:6693
msgid "Parsing new file..."
msgstr "正在解析新檔案..."

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:363
msgid "Partial Match"
msgstr "部分符合"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:983
#, python-brace-format
msgid ""
"Partially completed deletion. {success} item(s) deleted, but encountered errors:\n"
"\n"
"{errors}"
msgstr ""
"部分刪除完成。已刪除 {success} 個項目，但遇到錯誤：\n"
"\n"
"{errors}"

#: main_window.py:5502 ui_components/newline_text_edit.py:143
msgid "Paste Protection"
msgstr "貼上保護"

#: main_window.py:5509
msgid "Paste cancelled."
msgstr "貼上已取消。"

#: main_window.py:5517
msgid "Paste failed: Clipboard content is not text."
msgstr "貼上失敗：剪貼簿內容不是文字。"

#: main_window.py:494 main_window.py:724
msgid "Paste to Translation"
msgstr "貼上至翻譯"

#: dialogs/management_tabs.py:155 dialogs/management_tabs.py:542
#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "Path"
msgstr "路徑"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:475
#: ui_components/file_explorer_panel.py:479
#: ui_components/file_explorer_panel.py:484
msgid "Path Error"
msgstr "路徑錯誤"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:475
#, python-brace-format
msgid "Path does not exist: {path}"
msgstr "路徑不存在：{path}"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:479
#, python-brace-format
msgid "Path is not a directory: {path}"
msgstr "路徑不是目錄：{path}"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:358
msgid "Perfect Match!"
msgstr "完全符合！"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:301
msgid "Performance"
msgstr "效能"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:969
#, python-brace-format
msgid "Permission denied: {path}"
msgstr "權限不足：{path}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1263
msgid "Phase 1/2: Analyzing Content..."
msgstr "階段 1/2：分析內容中..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1530
msgid "Phase 2/2: Translating..."
msgstr "階段 2/2：正在翻譯..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1492
msgid "Phase 2a: Building Knowledge Base..."
msgstr "階段 2a：建立知識庫..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1574
msgid "Phase 2b: Translating..."
msgstr "階段 2b: 翻譯中..."

#: utils/enums.py:49
msgid "Placeholder Missing"
msgstr "缺少預留位置"

#: utils/enums.py:53
msgid "Placeholder Name Mismatch"
msgstr "預留位置名稱不符"

#: dialogs/settings_pages.py:647
msgid "Please enter an API Key."
msgstr "請輸入 API 金鑰。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:395
msgid "Please generate a regex pattern first."
msgstr "請先產生正規表示式模式。"

#: main_window.py:4600
msgid ""
"Please load a code file or project first to match imported translations."
msgstr "請先載入程式碼檔案或專案以比對匯入的翻譯。"

#: main_window.py:5417
msgid "Please load a file or project first."
msgstr "請先載入檔案或專案。"

#: main_window.py:6424
msgid "Please load a project or file first."
msgstr "請先載入專案或檔案。"

#: main_window.py:6879
msgid "Please open a project or file first."
msgstr "請先開啟專案或檔案。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:259
msgid "Please provide both Sample Text and Target Content."
msgstr "請同時提供樣本文字與目標內容。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:220
msgid "Please select a language to remove."
msgstr "請選擇要移除的語言。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:95
msgid "Please select a language."
msgstr "請選擇語言。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:405
msgid "Please select a source file to re-scan."
msgstr "請選取一個來源檔案以重新掃描。"

#: dialogs/management_tabs.py:391 dialogs/management_tabs.py:617
msgid "Please select a source to remove."
msgstr "請選擇要移除的來源。"

#: main_window.py:5259 main_window.py:5287
msgid "Please select an item first."
msgstr "請先選取一個項目。"

#: main_window.py:6096
msgid "Please select an item to AI translate."
msgstr "請選取要進行 AI 翻譯的項目。"

#: main_window.py:5476
msgid "Please select an item."
msgstr "請選取一個項目。"

#: plugins/plugin_dialog.py:485
#, python-brace-format
msgid ""
"Plugin '{plugin_id}' has been installed.\n"
"\n"
"Please restart the application to enable it."
msgstr ""
"外掛「{plugin_id}」已安裝。\n"
"\n"
"請重啟應用程式以啟用它。"

#: plugins/plugin_manager.py:174
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_id}' has missing dependencies: {deps}"
msgstr "外掛 '{plugin_id}' 缺少相依性：{deps}"

#: plugins/plugin_dialog.py:321
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' disabled."
msgstr "外掛 '{plugin_name}' 已停用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:299
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' enabled."
msgstr "外掛 '{plugin_name}' 已啟用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:284
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' force-enabled with missing libraries."
msgstr "外掛 '{plugin_name}' 在缺少函式庫的情況下被強制啟用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:263
#, python-brace-format
msgid "Plugin '{plugin_name}' force-enabled."
msgstr "外掛 '{plugin_name}' 已強制啟用。"

#: plugins/plugin_dialog.py:536
#, python-brace-format
msgid ""
"Plugin '{plugin_name}' has been deleted.\n"
"Please restart the application."
msgstr ""
"外掛「{plugin_name}」已被刪除。\n"
"請重啟應用程式。"

#: plugins/plugin_dialog.py:475
msgid "Plugin Archives"
msgstr "外掛壓縮檔"

#: plugins/plugin_dialog.py:535
msgid "Plugin Deleted"
msgstr "外掛已刪除"

#: plugins/plugin_dialog.py:416
msgid "Plugin Dependencies"
msgstr "外掛相依性"

#: plugins/plugin_manager.py:448
msgid "Plugin Exists"
msgstr "外掛已存在"

#: plugins/plugin_manager.py:150
msgid "Plugin Loading Error"
msgstr "外掛載入錯誤"

#: plugins/plugin_dialog.py:73
msgid "Plugin Manager"
msgstr "外掛管理器"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:184 ui_components/welcome_screen.py:453
msgid "Plugin Marketplace"
msgstr "外掛市集"

#: main_window.py:643
msgid "Plugin Marketplace..."
msgstr "外掛市集..."

#: plugins/plugin_dialog.py:512 plugins/plugin_manager.py:472
msgid "Plugin directory not found."
msgstr "未找到外掛目錄。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:497
msgid ""
"Plugin installed successfully. Please restart the application to take "
"effect."
msgstr "外掛安裝成功。請重啟應用程式以生效。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Pos"
msgstr "位置"

#: services/glossary_service.py:385
msgid "Preparing data for database..."
msgstr "正在為資料庫準備資料..."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:77
msgid "Preset Management"
msgstr "預設管理"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:262
msgid "Preset Name:"
msgstr "預設名稱："

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:268
msgid "Preset Type"
msgstr "預設類型"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:697
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:389
msgid "Preset exported successfully."
msgstr "預設集匯出成功。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:681
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:374
msgid "Preset file format is incorrect."
msgstr "預設集檔案格式不正確。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:678
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:372
msgid "Preset imported successfully."
msgstr "預設集匯入成功。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:447
msgid "Preview"
msgstr "預覽"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:122
msgid "Preview Text / 预览文本 / 123 ABC xyz"
msgstr "預覽文字 / 預覽文字 / 123 ABC xyz"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:296
msgid "Previous"
msgstr "上一頁"

#: utils/constants.py:25
#, python-format
msgid "Printf Format (%s, %d)"
msgstr "Printf 格式 (%s, %d)"

#: utils/enums.py:55
msgid "Printf Format Mismatch"
msgstr "Printf 格式不符"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:304
msgid "Processed Value"
msgstr "已處理數值"

#: dialogs/statistics_dialog.py:72
#, python-brace-format
msgid "Processing item {i}/{total}..."
msgstr "正在處理項目 {i}/{total}..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:206
msgid "Profile Name (e.g. My DeepSeek)"
msgstr "設定檔名稱（例如 My DeepSeek）"

#: main_window.py:330 main_window.py:777
msgid "Project"
msgstr "專案"

#: main_window.py:2301
#, python-brace-format
msgid "Project '{name}' loaded."
msgstr "專案 '{name}' 已載入。"

#: main_window.py:2237 main_window.py:4497
msgid "Project Creation Failed"
msgstr "專案建立失敗"

#: main_window.py:2467
msgid "Project Detected"
msgstr "專案已偵測"

#: dialogs/new_project_dialog.py:200
#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:60
msgid "Project Glossary"
msgstr "專案術語庫"

#: dialogs/statistics_dialog.py:348
msgid "Project Metrics"
msgstr "專案指標"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:320
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1003
msgid "Project Mode"
msgstr "專案模式"

#: dialogs/new_project_dialog.py:188 dialogs/project_settings_dialog.py:110
msgid "Project Name:"
msgstr "專案名稱："

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:246
msgid "Project Resource"
msgstr "專案資源"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:558 main_window.py:1678
msgid "Project Resources"
msgstr "專案資源"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:466 dialogs/settings_pages.py:247
msgid "Project Settings"
msgstr "專案設定"

#: main_window.py:631 main_window.py:770
msgid "Project Settings..."
msgstr "專案設定..."

#: dialogs/statistics_dialog.py:136 dialogs/statistics_dialog.py:420
#: dialogs/statistics_dialog.py:502
msgid "Project Statistics"
msgstr "專案統計"

#: main_window.py:596 main_window.py:760
msgid "Project Statistics..."
msgstr "專案統計..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:60
msgid "Project TM"
msgstr "專案 TM"

#: dialogs/new_project_dialog.py:222
msgid "Project Translation Memory"
msgstr "專案翻譯記憶庫"

#: main_window.py:1047
msgid "Project auto-saved."
msgstr "專案已自動儲存。"

#: services/project_service.py:285
#, python-brace-format
msgid ""
"Project build completed successfully.\n"
"\n"
"Languages: {num_langs}\n"
"Source Files per Language: {num_files}\n"
"Total Files Created: {total_files}"
msgstr ""
"專案建置成功完成。\n"
"\n"
"語言：{num_langs}\n"
"每個語言的來源檔案：{num_files}\n"
"建立的檔案總數：{total_files}"

#: main_window.py:2259
msgid "Project configuration is missing a target language."
msgstr "專案配置缺少目標語言。"

#: main_window.py:2280
msgid "Project contains no source files."
msgstr "專案不包含任何來源檔案。"

#: main_window.py:2312
msgid "Project loading failed."
msgstr "專案載入失敗。"

#: dialogs/new_project_dialog.py:356
msgid "Project name, location, and at least one source file are required."
msgstr "專案名稱、位置以及至少一個來源檔案是必需的。"

#: main_window.py:4428
msgid "Project path is missing. Cannot save."
msgstr "專案路徑缺失。無法儲存。"

#: main_window.py:4434
msgid "Project saved."
msgstr "專案已儲存。"

#: main_window.py:2884
#, python-brace-format
msgid ""
"Project source file not found:\n"
"{path}"
msgstr ""
"專案來源檔案未找到：\n"
"{path}"

#: main_window.py:4592 main_window.py:4761 main_window.py:4801
#, python-brace-format
msgid "Project translations exported to: {filename}"
msgstr "專案翻譯已匯出至：{filename}"

#: main_window.py:6772 main_window.py:6868
msgid "Project updated to new version."
msgstr "專案已更新至新版本。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:359 dialogs/prompt_manager_dialog.py:383
#, python-brace-format
msgid "Prompt Files (*{ext});;All Files (*.*)"
msgstr "提示詞檔案 (*{ext});;所有檔案 (*.*)"

#: dialogs/settings_pages.py:556
msgid "Prompt Manager..."
msgstr "提示詞管理員..."

#: dialogs/settings_pages.py:541
msgid "Prompts"
msgstr "提示詞"

#: main_window.py:3138
msgid "Propagate to Identical"
msgstr "傳播至相同項目"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:671
msgid ""
"Provide example sentences for each extracted term to help the AI "
"disambiguate meanings (e.g., 'Home' as 'Base' vs 'Menu')."
msgstr "為每個擷取的術語提供例句，以協助 AI 釐清歧義（例如：將「Home」區分為「Base」與「Menu」）。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:547
msgid "Provider"
msgstr "提供者"

#: utils/constants.py:38
#, python-brace-format
msgid "Python Brace ({}, {name})"
msgstr "Python 大括號 ({}, {name})"

#: utils/enums.py:57
msgid "Python Brace Mismatch"
msgstr "Python 大括號不匹配"

#: services/validation_helpers.py:412
msgid "Python brace"
msgstr "Python 大括號"

#: main_window.py:567 main_window.py:742
msgid "Quality Assurance"
msgstr "品質保證"

#: ui_components/welcome_screen.py:438
msgid "Quick Edit File"
msgstr "快速編輯檔案"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:222
msgid "Quick Setup"
msgstr "快速設定"

#: main_window.py:798 main_window.py:1112 main_window.py:1271
#: main_window.py:1276 main_window.py:2803 main_window.py:2834
#: main_window.py:2856 main_window.py:2862 main_window.py:2863
#: main_window.py:4375 services/project_service.py:191
msgid "Quick search..."
msgstr "快速搜尋..."

#: utils/config_manager.py:201
msgid "Quit"
msgstr "結束"

#: utils/enums.py:78
msgid "Quote Mismatch"
msgstr "引號不匹配"

#: services/validation_helpers.py:287
#, python-brace-format
msgid "Quote count mismatch (source: {src_total}, target: {tgt_total})"
msgstr "引號數量不符（來源：{src_total}，目標：{tgt_total}）"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:73
msgid "Random Sample"
msgstr "隨機取樣"

#: ui_components/marker_bar.py:427
msgid "Range"
msgstr "範圍"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:304
msgid "Raw Match"
msgstr "原始比對"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:443
msgid "Raw Mode"
msgstr "原始模式"

#: main_window.py:5064
msgid "Re-extracting strings with new rules..."
msgstr "正在使用新規則重新擷取字串..."

#: main_window.py:3000
msgid "Re-scan Results"
msgstr "重新掃描結果"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:314
msgid "Re-scan Selected"
msgstr "重新掃描選取項目"

#: main_window.py:2991
#, python-brace-format
msgid ""
"Re-scan complete for '{filename}'.\n"
"Found {added} new, {removed} removed, {modified} modified (fuzzy matched), and {unchanged} unchanged strings."
msgstr ""
"'{filename}' 重新掃描完成。\n"
"發現 {added} 個新增、{removed} 個移除、{modified} 個修改（模糊比對）及 {unchanged} 個未變動的字串。"

#: main_window.py:3022
msgid "Re-scan failed."
msgstr "重新掃描失敗。"

#: main_window.py:3016
msgid "Re-scan operation cancelled."
msgstr "重新掃描操作已取消。"

#: main_window.py:2911
#, python-brace-format
msgid "Re-scanning file from {source}..."
msgstr "正在從 {source} 重新掃描檔案..."

#: main_window.py:589 main_window.py:759
msgid "Re-validate All Entries"
msgstr "重新驗證所有條目"

#: main_window.py:261 main_window.py:828 main_window.py:1477
#: main_window.py:1510 main_window.py:2658 ui_components/welcome_screen.py:604
#: ui_components/welcome_screen.py:649 ui_components/welcome_screen.py:658
msgid "Ready"
msgstr "就緒"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:48
#, python-brace-format
msgid "Ready to save {count} items."
msgstr "準備儲存 {count} 個項目。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:282
msgid "Reasoning"
msgstr "推理"

#: main_window.py:462 main_window.py:716 ui_components/welcome_screen.py:476
msgid "Recent Files"
msgstr "最近的檔案"

#: dialogs/settings_pages.py:185
msgid "Recent Files History Size:"
msgstr "最近檔案歷史記錄大小："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:758
msgid "Recommended Temperature:"
msgstr "建議溫度："

#: ui_components/glossary_panel.py:100
msgid "Recommended Translation(s)"
msgstr "推薦翻譯"

#: main_window.py:477 main_window.py:721
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: main_window.py:1870
#, python-brace-format
msgid "Redo error: Object ID {obj_id} not found"
msgstr "重做錯誤：找不到物件 ID {obj_id}"

#: main_window.py:1888
#, python-brace-format
msgid "Redo: Bulk change ({count} items)"
msgstr "重做：批次變更 ({count} 個項目)"

#: main_window.py:1867
#, python-brace-format
msgid "Redo: {field} for ID {id} -> '{value}'"
msgstr "重做：ID {id} 的 {field} -> '{value}'"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:660
msgid "Reference Existing Terms"
msgstr "參考現有詞彙"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:345
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1011
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: dialogs/statistics_dialog.py:375
msgid "Refresh Data"
msgstr "重新整理資料"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:605
msgid "Refresh Error"
msgstr "重新整理錯誤"

#: ui_components/glossary_panel.py:39
msgid "Refresh Matches"
msgstr "重新整理比對結果"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:243
msgid "Refresh View"
msgstr "重新整理檢視"

#: main_window.py:6518
msgid "Refreshing glossary matches..."
msgstr "正在重新整理詞彙表比對..."

#: plugins/plugin_dialog.py:166
msgid "Reload All Plugins"
msgstr "重新载入所有外掛"

#: main_window.py:5108
msgid "Reload Error"
msgstr "重新載入錯誤"

#: main_window.py:621 main_window.py:766
msgid "Reload Translatable Text"
msgstr "重新載入可翻譯文本"

#: main_window.py:5110
msgid "Reload failed."
msgstr "重新載入失敗。"

#: ui_components/glossary_panel.py:40
msgid "Reload glossary matches for the current item"
msgstr "重新載入目前項目的詞彙表匹配"

#: main_window.py:5102
#, python-brace-format
msgid "Reloaded {count} strings from {source} using new rules."
msgstr "已使用新規則從 {source} 重新載入 {count} 個字串。"

#: dialogs/management_tabs.py:419 dialogs/management_tabs.py:640
msgid "Removal Failed"
msgstr "移除失敗"

#: dialogs/management_tabs.py:416 dialogs/management_tabs.py:637
msgid "Removal Successful"
msgstr "已移除"

#: dialogs/new_project_dialog.py:179 dialogs/new_project_dialog.py:211
#: dialogs/new_project_dialog.py:233 dialogs/project_settings_dialog.py:160
#: dialogs/project_settings_dialog.py:313
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:93
msgid "Remove Font"
msgstr "移除字型"

#: dialogs/management_tabs.py:144 dialogs/management_tabs.py:531
msgid "Remove Selected"
msgstr "移除選定的項目"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:282
msgid "Remove Selected Favorite"
msgstr "移除選定的我的最愛"

#: ui_components/welcome_screen.py:263
msgid "Remove from List"
msgstr "從清單中移除"

#: dialogs/diff_dialog.py:190 dialogs/diff_dialog.py:240
msgid "Removed"
msgstr "已移除"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:830
msgid "Rename"
msgstr "重新命名"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:262
msgid "Rename Preset"
msgstr "重新命名預設"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:90
msgid "Rename/Type"
msgstr "重新命名/類型"

#: utils/enums.py:62
msgid "Repeated Word"
msgstr "重複單字"

#: utils/constants.py:68
msgid "Repeated Words"
msgstr "重複字詞"

#: services/validation_helpers.py:226
#, python-brace-format
msgid "Repeated word '{word}' in translation"
msgstr "翻譯中重複的單字 '{word}'"

#: dialogs/search_dialog.py:86
msgid "Replace"
msgstr "取代"

#: dialogs/search_dialog.py:89
msgid "Replace All"
msgstr "全部取代"

#: dialogs/search_dialog.py:207
msgid "Replace All Complete"
msgstr "全部取代完成"

#: dialogs/search_dialog.py:48
msgid "Replace with:"
msgstr "取代為："

#: dialogs/search_dialog.py:208
#, python-brace-format
msgid "Replaced occurrences in {count} item(s)."
msgstr "已取代 {count} 個項目中的出現次數。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:441
msgid "Report Issue"
msgstr "回報問題"

#: plugins/plugin_dialog.py:422 plugins/plugin_dialog.py:437
msgid "Required"
msgstr "需要"

#: plugins/plugin_dialog.py:392 plugins/plugin_dialog.py:407
msgid "Requires App Version"
msgstr "需要應用程式版本"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:435
#, python-brace-format
msgid "Requires v{req}"
msgstr "需要 v{req}"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:325 dialogs/resource_viewer_dialog.py:221
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:493
#: dialogs/font_settings_dialog.py:299
msgid "Reset Defaults"
msgstr "重設為預設值"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:316 dialogs/keybinding_dialog.py:297
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:111
msgid "Reset to Defaults"
msgstr "重設為預設值"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:24
msgid "Resolve Conflicts - Glossary"
msgstr "解決衝突 - 詞彙表"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:24
msgid "Resolve Conflicts - TM"
msgstr "解決衝突 - 翻譯記憶庫"

#: main_window.py:615 main_window.py:765
msgid "Resource Viewer..."
msgstr "資源檢視器..."

#: dialogs/new_project_dialog.py:245
msgid "Resources"
msgstr "資源"

#: main_window.py:1034
msgid "Restart Required"
msgstr "需要重新啟動"

#: main_window.py:531 main_window.py:738
msgid "Restore Default Layout"
msgstr "還原預設版面配置"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:451
msgid "Results exported successfully."
msgstr "結果已成功匯出。"

#: dialogs/settings_pages.py:478
msgid "Retrieval Enhancer plugin not found."
msgstr "未找到 Retrieval Enhancer 外掛程式。"

#: utils/config_manager.py:200 utils/config_manager.py:248
msgid "Retry"
msgstr "重試"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:841
#: ui_components/welcome_screen.py:257
msgid "Reveal in Explorer"
msgstr "在檔案總管中顯示"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:494
msgid "Review Complete"
msgstr "審閱完成"

#: main_window.py:4563 main_window.py:4624 main_window.py:4632
msgid "Reviewed"
msgstr "已審閱"

#: dialogs/statistics_dialog.py:541
msgid "Reviewed (of total)"
msgstr "已審閱 (佔全部)"

#: dialogs/statistics_dialog.py:545
msgid "Reviewed (of translated)"
msgstr "已審閱 (佔已翻譯)"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Right Delimiter"
msgstr "右側分隔符"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:219
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:777
msgid "Right Delimiter:"
msgstr "右分隔符："

#: ui_components/marker_bar.py:429
msgid "Row"
msgstr "行"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Rule"
msgstr "規則"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:501
msgid "Rule Name"
msgstr "規則名稱"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:737
msgid "Rule Name:"
msgstr "規則名稱："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:883
msgid "Rule name cannot be empty."
msgstr "規則名稱不可為空。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:136
msgid "Running frequency analysis (Fast Mode)..."
msgstr "正在執行頻率分析（快速模式）..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1731
msgid "SUCCESS"
msgstr "成功"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:212
msgid "Sample Text:"
msgstr "範例文字："

#: main_window.py:366 main_window.py:700
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: main_window.py:610 main_window.py:764
msgid "Save All Translations to TM..."
msgstr "儲存所有翻譯至翻譯記憶庫..."

#: main_window.py:4459
msgid "Save As"
msgstr "另存新檔"

#: main_window.py:371 main_window.py:701
msgid "Save As..."
msgstr "另存新檔..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:108
msgid "Save Context as Comment"
msgstr "將上下文儲存為註解"

#: main_window.py:4400 main_window.py:4437
msgid "Save Error"
msgstr "儲存錯誤"

#: utils/config_manager.py:244
msgid "Save Error - Encryption Key"
msgstr "儲存錯誤 - 加密金鑰"

#: utils/config_manager.py:268
msgid "Save Failed"
msgstr "儲存失敗"

#: main_window.py:4522
msgid "Save PO Error"
msgstr "儲存 PO 錯誤"

#: main_window.py:4528
msgid "Save PO File As"
msgstr "另存 PO 檔案"

#: utils/config_manager.py:249
msgid "Save as Plaintext (Insecure)"
msgstr "另存為純文字（不安全）"

#: main_window.py:5212
msgid "Save cancelled."
msgstr "儲存已取消。"

#: main_window.py:5249
msgid "Save complete."
msgstr "儲存完成。"

#: main_window.py:5254
msgid "Save failed."
msgstr "儲存失敗。"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:20
msgid "Save to Glossary"
msgstr "儲存至詞彙表"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:828
msgid "Save to Glossary..."
msgstr "儲存至詞彙表..."

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:20
msgid "Save to Translation Memory"
msgstr "儲存至翻譯記憶庫"

#: main_window.py:5240
msgid "Saving translations to TM..."
msgstr "正在儲存翻譯至翻譯記憶庫..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:144
msgid "Scanning context snippets for terms..."
msgstr "正在掃描上下文片段以尋找術語..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:149
#, python-brace-format
msgid "Scanning context: {i}/{t}"
msgstr "掃描上下文：{i}/{t}"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:492
msgid "Scope"
msgstr "範圍"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:217
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: ui_components/marker_bar.py:36
msgid "Search Match"
msgstr "搜尋比對"

#: main_window.py:2860
msgid "Search cleared."
msgstr "搜尋已清除。"

#: dialogs/settings_pages.py:456
msgid "Search for semantically similar texts (Requires Index)."
msgstr "搜尋語意相似的文字（需要索引）。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:540
msgid ""
"Search for semantically similar texts in the project to maintain "
"consistency."
msgstr "在專案中搜尋語意相似的文字以維持一致性。"

#: dialogs/search_dialog.py:62
msgid "Search in:"
msgstr "搜尋範圍："

#: dialogs/language_pair_dialog.py:238 dialogs/language_pair_dialog.py:250
#: dialogs/project_settings_dialog.py:43
msgid "Search languages..."
msgstr "搜尋語言..."

#: dialogs/marketplace_dialog.py:229
msgid "Search plugins..."
msgstr "搜尋外掛..."

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:211
msgid "Search text..."
msgstr "搜尋文字..."

#: utils/config_manager.py:263
msgid "Security Warning"
msgstr "安全性警告"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:48
msgid "Select Font:"
msgstr "選擇字型："

#: dialogs/new_project_dialog.py:296
msgid "Select Glossary Files"
msgstr "選擇術語庫檔案"

#: main_window.py:4973
msgid "Select PO File to Import"
msgstr "選取要匯入的 PO 檔案"

#: plugins/plugin_dialog.py:473
msgid "Select Plugin Archive"
msgstr "選取外掛壓縮檔"

#: dialogs/new_project_dialog.py:282
msgid "Select Project Location"
msgstr "選擇專案位置"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:358
msgid "Select Source File"
msgstr "選取來源檔案"

#: dialogs/new_project_dialog.py:288
msgid "Select Source Files"
msgstr "選擇來源檔案"

#: dialogs/management_tabs.py:257
msgid "Select TBX File to Import"
msgstr "選取要匯入的 TBX 檔案"

#: dialogs/management_tabs.py:573
msgid "Select TM File to Import"
msgstr "選取要匯入的 TM 檔案"

#: dialogs/new_project_dialog.py:303
msgid "Select TM Files"
msgstr "選擇 TM 檔案"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:268
msgid "Select Usage Type:"
msgstr "選擇使用類型："

#: dialogs/project_settings_dialog.py:40
msgid "Select a new target language to add to the project:"
msgstr "選擇要新增至專案的新目標語言："

#: dialogs/marketplace_dialog.py:253 dialogs/marketplace_dialog.py:415
msgid "Select a plugin"
msgstr "選取一個外掛"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:225
msgid "Select a provider template..."
msgstr "選擇提供者範本..."

#: main_window.py:6884
msgid "Select new POT template for comparison"
msgstr "選取新的 POT 範本進行比較"

#: main_window.py:6889
msgid "Select new version code file for comparison"
msgstr "選取新版程式碼檔案進行比較"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:499
msgid "Selected Items"
msgstr "已選項目"

#: main_window.py:4010
msgid "Selected item(s) already have the desired warning status."
msgstr "選定項目已具有所需的警告狀態。"

#: main_window.py:3410
#, python-brace-format
msgid "Selected: \"{text}...\" (Line: {line_num})"
msgstr "已選取：「{text}...」(行：{line_num})"

#: ui_components/marker_bar.py:39
msgid "Selection"
msgstr "選取項"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:727
msgid "Self-Repair:"
msgstr "自我修復："

#: services/ai_worker.py:309
#, python-brace-format
msgid ""
"Self-Repair: '{text}...' failed validation. Issues:\n"
"{errors}\n"
"Retrying with user correction template..."
msgstr ""
"自我修復：'{text}...' 驗證失敗。問題：\n"
"{errors}\n"
"正在使用使用者修正範本重試..."

#: dialogs/settings_pages.py:455 dialogs/smart_translation_dialog.py:537
msgid "Semantic Retrieval"
msgstr "語意檢索"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:69
msgid "Set all to:"
msgstr "全部設為："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:209
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:403
msgid "Set as Active"
msgstr "設為使用中"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:836
msgid "Set as Root"
msgstr "設為根目錄"

#: ui_components/welcome_screen.py:587
msgid "Setting up plugin environment..."
msgstr "正在設定外掛環境..."

#: dialogs/settings_dialog.py:18 ui_components/welcome_screen.py:458
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: dialogs/settings_dialog.py:161
msgid "Settings applied."
msgstr "设置已应用。"

#: main_window.py:627 main_window.py:769 plugins/plugin_dialog.py:143
msgid "Settings..."
msgstr "設定..."

#: services/ai_worker.py:409
msgid "Should be Translated As"
msgstr "應翻譯為"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:325
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1005
msgid "Show All Files"
msgstr "顯示所有檔案"

#: main_window.py:505 main_window.py:728
msgid "Show Ignored"
msgstr "顯示已忽略"

#: ui_components/password_edit.py:166 ui_components/password_edit.py:199
msgid "Show Password"
msgstr "顯示密碼"

#: main_window.py:518 main_window.py:730
msgid "Show Translated"
msgstr "顯示已翻譯"

#: main_window.py:524 main_window.py:731
msgid "Show Unreviewed"
msgstr "顯示未審閱"

#: main_window.py:511 main_window.py:729
msgid "Show Untranslated"
msgstr "顯示未翻譯"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:89
msgid "Show a dialog to resolve conflicts one by one."
msgstr "顯示對話框以逐一解決衝突。"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:397
msgid "Similar Texts (TM/RAG)"
msgstr "相似文字（翻譯記憶庫/檢索增強生成）"

#: dialogs/diff_dialog.py:160
msgid "Similarity"
msgstr "相似度"

#: dialogs/settings_pages.py:208
msgid "Single"
msgstr "單一"

#: utils/constants.py:77
msgid "Single and double quotes must match their types exactly."
msgstr "單引號和雙引號的類型必須完全匹配。"

#: services/validation_helpers.py:276
#, python-brace-format
msgid "Single quotes mismatch (source: {src_count}, target: {tgt_count})"
msgstr "單引號數量不符（來源：{src_count}，目標：{tgt_count}）"

#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/new_project_dialog.py:45
#: dialogs/project_settings_dialog.py:299
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:115
msgid "Size:"
msgstr "大小："

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:309
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:71
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:135
msgid "Skip"
msgstr "跳過"

#: main_window.py:6153
msgid "Skip Translated"
msgstr "跳過已翻譯"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:80
msgid "Skip existing entries"
msgstr "略過現有條目"

#: dialogs/settings_pages.py:205
msgid "Smart"
msgstr "智慧"

#: main_window.py:573 main_window.py:755 main_window.py:3262
#: main_window.py:3268
msgid "Smart Fix"
msgstr "智慧修復"

#: main_window.py:3814 main_window.py:3821
msgid "Smart Fix Complete"
msgstr "智慧修正完成"

#: main_window.py:3266
msgid "Smart Fix complete. All issues resolved by rules."
msgstr "智慧修復完成。所有問題已透過規則解決。"

#: dialogs/settings_pages.py:265
msgid "Smart Paste"
msgstr "智慧貼上"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:838 main_window.py:3941
#: services/validation_helpers.py:396
msgid "Source"
msgstr "來源"

#: dialogs/statistics_dialog.py:560
msgid "Source Chars (Translated only)"
msgstr "來源字元數 (僅已翻譯)"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:269
msgid "Source File"
msgstr "來源檔案"

#: main_window.py:2892
msgid "Source File Conflict"
msgstr "來源檔案衝突"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:555
msgid "Source Files"
msgstr "來源檔案"

#: dialogs/new_project_dialog.py:192
msgid "Source Files:"
msgstr "來源檔案："

#: dialogs/management_tabs.py:154 dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Source Lang"
msgstr "來源語言"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:235
msgid "Source Language"
msgstr "來源語言"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:43
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:61 dialogs/new_project_dialog.py:190
#: dialogs/project_settings_dialog.py:119 dialogs/tm_import_dialog.py:23
msgid "Source Language:"
msgstr "來源語言："

#: main_window.py:4564
msgid "Source Line"
msgstr "來源行"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:41 services/ai_worker.py:409
#: ui_components/glossary_panel.py:99
msgid "Source Term"
msgstr "來源術語"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:42
msgid "Source Term:"
msgstr "來源詞語："

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:206
#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:41
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:265 dialogs/test_translation_dialog.py:65
msgid "Source Text"
msgstr "來源文字"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:75
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:130
#: dialogs/language_pair_dialog.py:468 dialogs/new_project_dialog.py:360
#: dialogs/tm_import_dialog.py:50
msgid "Source and target languages cannot be the same."
msgstr "來源語言和目標語言不可相同。"

#: services/project_manager.py:43
msgid "Source file does not exist."
msgstr "來源檔案不存在。"

#: main_window.py:3014
msgid "Source file re-scanned and updated successfully."
msgstr "來源檔案已成功重新掃描並更新。"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:118
msgid "Source language cannot be changed after project creation."
msgstr "來源語言在專案建立後無法變更。"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:72
msgid "Source term and target term cannot be empty."
msgstr "來源詞語和目標詞語不能為空。"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:190
msgid "Source:"
msgstr "來源："

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:181
msgid "Specific Rule"
msgstr "特定規則"

#: services/validation_helpers.py:77
msgid "Square Brackets []"
msgstr "方括號 []"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:267
msgid "Src"
msgstr "源語言"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:198
msgid "Src:"
msgstr "源語言："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:794
msgid "Start Batch Translation"
msgstr "開始批次翻譯"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:791
msgid "Start Interactive Review"
msgstr "開始互動式審查"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:267
#, python-brace-format
msgid "Starting Deep Scan (Threads: {n})..."
msgstr "開始深度掃描 (執行緒: {n})..."

#: utils/enums.py:72
msgid "Starting Punctuation Mismatch"
msgstr "開頭標點不符"

#: main_window.py:2635
msgid "Starting project build..."
msgstr "正在開始專案建置..."

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:191 dialogs/prompt_manager_dialog.py:197
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:435
msgid "Static Instruction"
msgstr "靜態指令"

#: main_window.py:5125
msgid "Statistics"
msgstr "統計"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:85
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:876
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1533
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: main_window.py:555 main_window.py:750
msgid "Stop AI Batch Translation"
msgstr "停止 AI 批次翻譯"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:262
msgid "Stopped by user"
msgstr "已由使用者停止"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:507
msgid "Strategy"
msgstr "策略"

#: services/ai_translator.py:114
msgid "Stream Error"
msgstr "串流錯誤"

#: utils/constants.py:28 utils/constants.py:49 utils/constants.py:76
msgid "Strict"
msgstr "嚴格"

#: main_window.py:5921 main_window.py:6139
#, python-brace-format
msgid ""
"String \"{text}...\" already has a translation. Overwrite with AI "
"translation?"
msgstr "字串「{text}...」已有翻譯。要用 AI 翻譯覆寫嗎？"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:190 dialogs/prompt_manager_dialog.py:196
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:434
msgid "Structural Content"
msgstr "結構性內容"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:106
msgid "Style Guide:"
msgstr "樣式指南："

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:813
msgid "Style guide will appear here after analysis..."
msgstr "樣式指南將在分析後顯示於此..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:529
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:451
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:678
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:697 dialogs/marketplace_dialog.py:496
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:372 dialogs/prompt_manager_dialog.py:389
#: dialogs/settings_pages.py:666 dialogs/smart_translation_dialog.py:1055
#: main_window.py:5250 plugins/plugin_dialog.py:617
#: plugins/plugin_dialog.py:656
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:991
#, python-brace-format
msgid "Successfully deleted {count} item(s)."
msgstr "已成功刪除 {count} 個項目。"

#: services/glossary_service.py:361
#, python-brace-format
msgid "Successfully imported relationships for {count} entries."
msgstr "已成功為 {count} 個條目匯入關聯。"

#: services/tm_service.py:346
#, python-brace-format
msgid "Successfully imported {count} TM entries."
msgstr "已成功匯入 {count} 個翻譯記憶庫條目。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:495
#, python-brace-format
msgid "Successfully installed {plugin_name}."
msgstr "成功安裝 {plugin_name}。"

#: services/tm_service.py:678
#, python-brace-format
msgid "Successfully processed {count} entries."
msgstr "已成功處理 {count} 條目。"

#: services/tm_service.py:483
#, python-brace-format
msgid "Successfully removed {count} TM entries from source '{source}'."
msgstr "已成功從來源「{source}」移除 {count} 個翻譯記憶庫條目。"

#: services/glossary_service.py:538
#, python-brace-format
msgid "Successfully removed {count} translations from source '{source}'."
msgstr "已成功從來源「{source}」移除 {count} 個翻譯。"

#: services/glossary_service.py:957
#, python-brace-format
msgid "Successfully saved {count} entries."
msgstr "已成功儲存 {count} 條目。"

#: main_window.py:2356
#, python-brace-format
msgid "Switched to file: {filename}"
msgstr "已切換至檔案：{filename}"

#: dialogs/settings_pages.py:270
msgid "Sync leading/trailing whitespace"
msgstr "同步前導/尾隨空白"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:880
#: ui_components/file_explorer_panel.py:884
msgid "System Error"
msgstr "系統錯誤"

#: dialogs/new_project_dialog.py:296
msgid "TBX Files"
msgstr "TBX 檔案"

#: main_window.py:5362 main_window.py:5408 main_window.py:5411
msgid "TM"
msgstr "翻譯記憶庫"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:141
msgid "TM / RAG"
msgstr "TM / RAG"

#: dialogs/management_tabs.py:574
msgid "TM Files (*.xlsx);;All Files (*.*)"
msgstr "翻譯記憶庫檔案 (*.xlsx);;所有檔案 (*.*)"

#: main_window.py:5313
msgid "TM entry cleared for selected item."
msgstr "已清除選定條目的翻譯記憶庫條目。"

#: main_window.py:5328
msgid "TM suggestion applied."
msgstr "已套用翻譯記憶庫建議。"

#: main_window.py:5280
#, python-brace-format
msgid "TM updated for original: '{text}...'"
msgstr "已更新原文的翻譯記憶庫：'{text}...'"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:838 main_window.py:3941
#: services/validation_helpers.py:397
msgid "Target"
msgstr "目標"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:55
msgid "Target Database"
msgstr "目標資料庫"

#: dialogs/management_tabs.py:542
msgid "Target Lang"
msgstr "目標語言"

#: dialogs/management_tabs.py:155
msgid "Target Lang(s)"
msgstr "目標語言"

#: dialogs/language_pair_dialog.py:247
msgid "Target Language"
msgstr "目標語言"

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:45
#: dialogs/import_configuration_dialog.py:62 dialogs/tm_import_dialog.py:24
#: main_window.py:332 main_window.py:778
msgid "Target Language:"
msgstr "目標語言："

#: dialogs/project_settings_dialog.py:194
msgid "Target Languages:"
msgstr "目標語言："

#: dialogs/add_glossary_entry_dialog.py:44
msgid "Target Term:"
msgstr "目標詞語："

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:266
msgid "Target Text"
msgstr "目標文字"

#: main_window.py:5170
msgid "Target database is not available."
msgstr "目標資料庫無法使用。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:973
msgid "Target database not available."
msgstr "目標資料庫無法使用。"

#: services/tm_service.py:619
msgid "Target database not found."
msgstr "找不到目標資料庫。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:322
msgid "Technical details"
msgstr "技術細節"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:95
msgid "Temperature:"
msgstr "溫度："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:230
msgid "Template:"
msgstr "範本："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:91
msgid "Temporary Overrides"
msgstr "暫時覆寫"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:175
msgid "Test Configuration"
msgstr "測試配置"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:322
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:536 dialogs/settings_pages.py:673
msgid "Test Connection"
msgstr "測試連線"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:788
msgid "Test Lab"
msgstr "測試實驗室"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:806
msgid "Test Rule..."
msgstr "測試規則..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:479
msgid "Test Rules..."
msgstr "測試規則..."

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:558
msgid "Test This Rule"
msgstr "測試此規則"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:522 dialogs/settings_pages.py:659
msgid "Testing..."
msgstr "測試中..."

#: services/validation_helpers.py:358
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:268
msgid "Tgt"
msgstr "目標語言"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:204
msgid "Tgt:"
msgstr "目標："

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:318
msgid "The AI response format was invalid. Please try again."
msgstr "AI 回應格式無效。請再試一次。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:268
msgid ""
"The Target Content must exist within the Sample Text.\n"
"Please make sure you copied the exact text."
msgstr ""
"目標內容必須存在於樣本文字中。\n"
"請確保您複製了確切的文字。"

#: dialogs/settings_dialog.py:173
msgid ""
"The UI language has been changed.\n"
"Some changes may require a restart of the application to take full effect."
msgstr ""
"使用者介面語言已變更。\n"
"部分變更可能需要重新啟動應用程式才能完全生效。"

#: plugins/plugin_manager.py:429
msgid "The archive is empty."
msgstr "壓縮檔是空的。"

#: plugins/plugin_manager.py:437
msgid ""
"The archive seems to contain a single folder, but it's not a valid plugin "
"(missing __init__.py)."
msgstr "壓縮檔似乎只包含一個資料夾，但它不是一個有效的外掛（缺少 __init__.py）。"

#: main_window.py:2778
msgid ""
"The current file or project has unsaved changes. Do you want to save them?"
msgstr "目前檔案或專案有未儲存的變更。您想要儲存它們嗎？"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:310
msgid "The current translation text."
msgstr "目前的翻譯文字。"

#: main_window.py:2468
#, python-brace-format
msgid ""
"The file '{filename}' appears to be part of the project '{project}'.\n"
"\n"
"Do you want to open the entire project instead?"
msgstr ""
"檔案 '{filename}' 似乎是專案 '{project}' 的一部分。\n"
"\n"
"您是否要改為開啟整個專案？"

#: main_window.py:2093
#, python-brace-format
msgid "The file type of '{filename}' is not supported."
msgstr "檔案「{filename}」的類型不受支援。"

#: dialogs/resource_conflict_dialog.py:33
msgid ""
"The following entries already exist in the database. Please choose an action"
" for each."
msgstr "以下條目已存在於資料庫中。請為每個條目選擇一個操作。"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:382
#, python-brace-format
msgid ""
"The key '{key}' is already assigned to '{action}'.\n"
"Please resolve the conflict."
msgstr ""
"按鍵 '{key}' 已指派給 '{action}'。\n"
"請解決此衝突。"

#: main_window.py:1469
msgid "The layout has been restored to its default state."
msgstr "版面配置已還原為預設狀態。"

#: main_window.py:2893
msgid ""
"The original linked file appears to be newer than the one in the project's source folder.\n"
"\n"
"• Press 'Yes' to scan the newer external file and update the project.\n"
"• Press 'No' to scan the existing file inside the project."
msgstr ""
"原始連結檔案似乎比專案來源資料夾中的檔案更新。\n"
"\n"
"• 按「是」掃描更新的外部檔案並更新專案。\n"
"• 按「否」掃描專案內部的現有檔案。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:308
msgid "The original text to be translated."
msgstr "要翻譯的原始文字。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:370
msgid "The pattern did not match in the sample text."
msgstr "樣本文字中未找到符合的模式。"

#: plugins/plugin_dialog.py:275
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin '{plugin_name}' is missing required external libraries:\n"
"\n"
"- {libs}\n"
"\n"
"The plugin will likely fail to run correctly. You can try to install them from the details panel.\n"
"\n"
"Are you sure you want to force enable it anyway?"
msgstr ""
"外掛「{plugin_name}」缺少必要的外部函式庫：\n"
"\n"
"- {libs}\n"
"\n"
"此外掛可能無法正常運作。您可以嘗試從詳細資訊面板安裝這些函式庫。\n"
"\n"
"您確定仍要強制啟用它嗎？"

#: plugins/plugin_dialog.py:254
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin '{plugin_name}' is not marked as compatible with this application version.\n"
"\n"
"Forcing it to enable may cause instability or crashes.\n"
"\n"
"Are you sure you want to force enable it?"
msgstr ""
"外掛「{plugin_name}」未標記為與此應用程式版本相容。\n"
"\n"
"強制啟用可能導致不穩定或當機。\n"
"\n"
"您確定要強制啟用它嗎？"

#: plugins/plugin_dialog.py:593
#, python-brace-format
msgid ""
"The plugin requires the library '{lib}' (version: {spec}).\n"
"\n"
"Do you want to try to {action} it now?"
msgstr ""
"此外掛需要函式庫「{lib}」（版本：{spec}）。\n"
"\n"
"您想現在嘗試{action}它嗎？"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:37
msgid ""
"The request timed out. The server might be busy or your connection is slow."
msgstr "請求超時。伺服器可能正忙或您的網路連線緩慢。"

#: plugins/plugin_manager.py:419
msgid "The selected file is not a valid .zip archive."
msgstr "所選檔案不是一個有效的 .zip 壓縮檔。"

#: main_window.py:2452
msgid "The selected folder is not a valid LexiSync project."
msgstr "所選資料夾不是有效的 LexiSync 專案。"

#: main_window.py:5318
msgid "The selected item has no entry in the current TM."
msgstr "所選項目在目前的翻譯記憶庫中沒有條目。"

#: main_window.py:1225
msgid "The selected item is currently hidden by filters."
msgstr "所選項目目前被篩選器隱藏。"

#: main_window.py:5913
msgid ""
"The selected string is marked as ignored and will not be AI translated."
msgstr "選定的字串被標記為忽略，將不會進行 AI 翻譯。"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:315
msgid "The target language for translation."
msgstr "翻譯的目標語言。"

#: main_window.py:4464
msgid "There is no content to save as a project."
msgstr "沒有內容可儲存為專案。"

#: main_window.py:4389
msgid ""
"There is no original code file content to save.\n"
"Please ensure the code file associated with the project is loaded."
msgstr ""
"沒有原始程式碼內容可儲存。\n"
"請確保已載入與專案關聯的程式碼檔案。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:320
msgid "There was an API error. Please check your settings."
msgstr "發生 API 錯誤。請檢查您的設定。"

#: services/tm_service.py:329
msgid "This TM file has already been imported and has not changed."
msgstr "此翻譯記憶庫檔案已匯入且未變更。"

#: services/glossary_service.py:331
msgid "This file has already been imported and has not changed."
msgstr "此檔案已經匯入且未變更。"

#: services/project_service.py:110
msgid "This is not a valid LexiSync project folder (missing project.json)."
msgstr "這不是有效的 LexiSync 專案資料夾（缺少 project.json）。"

#: main_window.py:4179
msgid "This original text already exists."
msgstr "此原文已存在。"

#: plugins/plugin_dialog.py:194
msgid "This plugin is force-enabled despite being incompatible."
msgstr "此外掛已強制啟用，儘管不相容。"

#: plugins/plugin_dialog.py:199
msgid "This plugin is incompatible. Check to force-enable."
msgstr "此外掛不相容。勾選以強制啟用。"

#: main_window.py:5337
msgid ""
"This will apply TM to all matching strings, overwriting existing "
"translations. Continue?"
msgstr "這將把翻譯記憶庫套用至所有相符的字串，並覆寫現有翻譯。要繼續嗎？"

#: main_window.py:5055
#, python-brace-format
msgid ""
"This will re-extract strings from {source} using the new rules.\n"
"Existing translations will be preserved where the original text matches, but unmatched translations and statuses may be lost.\n"
"This action will clear the undo history. Continue?"
msgstr ""
"這將使用新規則從 {source} 重新擷取字串。\n"
"原文相符的現有翻譯將被保留，但不符的翻譯和狀態可能會遺失。\n"
"此操作將清除復原歷史紀錄。要繼續嗎？"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:691
msgid "Threads:"
msgstr "執行緒："

#: dialogs/settings_pages.py:526 dialogs/smart_translation_dialog.py:587
msgid "Threshold:"
msgstr "閾值："

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:317
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:738
msgid "Timeout:"
msgstr "逾時："

#: main_window.py:4460
msgid ""
"To save a copy of the project, please create a new project and import the "
"source files."
msgstr "要儲存專案的副本，請建立新專案並匯入原始檔案。"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:564
msgid "Toggle Enable/Disable"
msgstr "切換啟用/停用"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:259
msgid "Toggle Filter"
msgstr "切換篩選器"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:241
msgid "Toggle Ignored Status"
msgstr "切換忽略狀態"

#: dialogs/keybinding_dialog.py:240
msgid "Toggle Reviewed Status"
msgstr "切換審閱狀態"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:283
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: dialogs/statistics_dialog.py:517
msgid "Total Items"
msgstr "項目總數"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:304
msgid "Total: 0"
msgstr "總計：0"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:433
#, python-brace-format
msgid "Total: {count}"
msgstr "總計：{count}"

#: utils/enums.py:66
msgid "Trailing Whitespace Mismatch"
msgstr "結尾空白不符"

#: dialogs/statistics_dialog.py:523 dialogs/statistics_dialog.py:580
#: main_window.py:792 main_window.py:1088
msgid "Translated"
msgstr "已翻譯"

#: utils/enums.py:91
msgid "Translated an Empty Original"
msgstr "翻譯了空白原文"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:356
#, python-brace-format
msgid "Translating terms in {t} batches (Threads: {n})..."
msgstr "正在以 {t} 個批次翻譯詞彙（執行緒：{n}）..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:154
msgid "Translating terms with context..."
msgstr "正在翻譯帶有上下文的術語..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:410
#, python-brace-format
msgid "Translating terms: Batch {c}/{t} done..."
msgstr "翻譯詞彙：批次 {c}/{t} 完成..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:158
#, python-brace-format
msgid "Translating {count} unique terms..."
msgstr "正在翻譯 {count} 個唯一詞條..."

#: dialogs/test_translation_dialog.py:205
msgid "Translating..."
msgstr "翻譯中..."

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:233
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:269 dialogs/prompt_manager_dialog.py:274
#: dialogs/search_dialog.py:64 dialogs/smart_translation_dialog.py:1234
#: main_window.py:783 main_window.py:4563 main_window.py:4622
#: main_window.py:4631 main_window.py:5782
msgid "Translation"
msgstr "翻譯"

#: main_window.py:3132
msgid "Translation Actions"
msgstr "翻譯操作"

#: dialogs/statistics_dialog.py:561
msgid "Translation Chars (Translated only)"
msgstr "譯文字元數 (僅已翻譯)"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1647
msgid "Translation Complete!"
msgstr "翻譯完成！"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:276
msgid "Translation Editor Font"
msgstr "翻譯編輯器字型"

#: utils/enums.py:89
msgid "Translation Empty"
msgstr "譯文為空"

#: dialogs/project_settings_dialog.py:455
#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:161 dialogs/resources_page.py:24
#: dialogs/settings_pages.py:493 dialogs/smart_translation_dialog.py:577
#: main_window.py:1428
msgid "Translation Memory"
msgstr "翻譯記憶庫"

#: main_window.py:810 main_window.py:1321
msgid "Translation Memory Matches"
msgstr "翻譯記憶庫比對"

#: main_window.py:737
msgid "Translation Memory Panel"
msgstr "翻譯記憶庫面板"

#: dialogs/resource_viewer_dialog.py:61
msgid "Translation Memory Viewer"
msgstr "翻譯記憶庫檢視器"

#: dialogs/statistics_dialog.py:329
msgid "Translation Progress"
msgstr "翻譯進度"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:206
msgid "Translation Prompt"
msgstr "翻譯提示"

#: dialogs/settings_pages.py:427 dialogs/settings_pages.py:550
msgid "Translation Prompt:"
msgstr "翻譯提示："

#: dialogs/settings_pages.py:221
msgid "Translation Propagation:"
msgstr "翻譯傳播："

#: dialogs/test_translation_dialog.py:122
msgid "Translation Result"
msgstr "翻譯結果"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:25
msgid "Translation Test Lab"
msgstr "翻譯測試實驗室"

#: main_window.py:4161
#, python-brace-format
msgid "Translation applied: \"{original_semantic}...\""
msgstr "已套用翻譯：「{original_semantic}...」"

#: services/validation_helpers.py:551
msgid "Translation contains double spaces"
msgstr "翻譯包含雙重空格"

#: services/validation_helpers.py:235
#, python-brace-format
msgid "Translation has {tgt} Lines, expected {src} Lines"
msgstr "翻譯有 {tgt} 行，預期 {src} 行"

#: models/translatable_string.py:208
msgid "Translation is marked as fuzzy and needs review."
msgstr "翻譯被標記為模糊，需要審閱。"

#: services/validation_service.py:109
msgid "Translation is marked as fuzzy."
msgstr "翻譯標記為模糊。"

#: services/validation_helpers.py:199 services/validation_helpers.py:204
#, python-brace-format
msgid "Translation should end with '{char}'"
msgstr "翻譯應以「{char}」結尾"

#: services/validation_helpers.py:170
msgid "Translation should end with an ellipsis"
msgstr "翻譯應以省略號結尾"

#: services/validation_helpers.py:117
msgid "Translation should end with whitespace"
msgstr "翻譯不應以空白字元結尾"

#: services/validation_helpers.py:195
#, python-brace-format
msgid "Translation should not end with '{char}'"
msgstr "翻譯不應以「{char}」結尾"

#: services/validation_helpers.py:170
msgid "Translation should not end with an ellipsis"
msgstr "翻譯不應以省略號結尾"

#: services/validation_helpers.py:119
msgid "Translation should not end with whitespace"
msgstr "翻譯不應以空白字元結尾"

#: services/validation_helpers.py:140
#, python-brace-format
msgid "Translation should not start with '{char}'"
msgstr "翻譯不應以「{char}」開頭"

#: services/validation_helpers.py:100
msgid "Translation should not start with whitespace"
msgstr "翻譯不應以空白字元開頭"

#: services/validation_helpers.py:138 services/validation_helpers.py:145
#, python-brace-format
msgid "Translation should start with '{char}'"
msgstr "翻譯應以「{char}」開頭"

#: services/validation_helpers.py:216
msgid "Translation should start with a capital letter"
msgstr "翻譯應以大寫字母開頭"

#: services/validation_helpers.py:218
msgid "Translation should start with a lowercase letter"
msgstr "翻譯應以小寫字母開頭"

#: services/validation_helpers.py:98
msgid "Translation should start with whitespace"
msgstr "翻譯應以空白字元開頭"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:246
msgid "Translation will appear here..."
msgstr "翻譯將在此處顯示..."

#: ui_components/details_panel.py:117 ui_components/details_panel.py:468
msgid "Translation:"
msgstr "翻譯："

#: main_window.py:5009
#, python-brace-format
msgid "Translations exported to PO file: {filename}"
msgstr "翻譯已匯出至 PO 檔案：{filename}"

#: main_window.py:6667
msgid "Translations for selected items are already empty, no clearing needed."
msgstr "選定項目的翻譯已為空，無需清除。"

#: dialogs/new_project_dialog.py:37 dialogs/project_settings_dialog.py:299
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:129
msgid "Type"
msgstr "類型"

#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:431 dialogs/resource_viewer_dialog.py:159
msgid "Type:"
msgstr "類型："

#: dialogs/settings_pages.py:179
msgid "UI Language:"
msgstr "UI 語言："

#: ui_components/file_explorer_panel.py:206
msgid "UI Setup Error"
msgstr "UI 設定錯誤"

#: services/validation_helpers.py:429
msgid "URL"
msgstr "網址"

#: utils/constants.py:40
msgid "URL & Email"
msgstr "網址與電子郵件"

#: utils/enums.py:96
msgid "URL Mismatch"
msgstr "網址不符"

#: main_window.py:3124
msgid "Un-ignore Warnings"
msgstr "取消忽略警告"

#: main_window.py:4007
#, python-brace-format
msgid "Un-ignored warnings for {count} item(s)."
msgstr "已取消忽略 {count} 個項目的警告。"

#: services/validation_helpers.py:540
#, python-brace-format
msgid "Unbalanced {desc} in target"
msgstr "目標中的 {desc} 不平衡"

#: dialogs/diff_dialog.py:202 dialogs/diff_dialog.py:214
msgid "Unchanged"
msgstr "未變更"

#: main_window.py:472 main_window.py:720
msgid "Undo"
msgstr "復原"

#: main_window.py:1781
#, python-brace-format
msgid "Undo error: Object ID {obj_id} not found"
msgstr "復原錯誤：找不到物件 ID {obj_id}"

#: main_window.py:1799
#, python-brace-format
msgid "Undo: Bulk change ({count} items)"
msgstr "復原：批次變更 ({count} 個項目)"

#: main_window.py:1778
#, python-brace-format
msgid "Undo: {field} for ID {id} -> '{value}'"
msgstr "復原：ID {id} 的 {field} -> '{value}'"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:530
msgid "Unexpected error occurred while navigating."
msgstr "瀏覽時發生未預期的錯誤。"

#: plugins/plugin_dialog.py:566
msgid "Uninstall"
msgstr "解除安裝"

#: plugins/plugin_dialog.py:639
#, python-brace-format
msgid "Uninstalling {lib}..."
msgstr "正在解除安裝 {lib}..."

#: services/ai_translator.py:72
msgid "Unknown error occurred during translation"
msgstr "翻譯期間發生未知錯誤"

#: main_window.py:3117
msgid "Unmark as Fuzzy"
msgstr "取消標記為模糊"

#: main_window.py:3109
msgid "Unmark as Ignored"
msgstr "取消標記為忽略"

#: main_window.py:3101
msgid "Unmark as Reviewed"
msgstr "取消標記為已審閱"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:537
msgid "Unnamed Rule"
msgstr "未命名規則"

#: main_window.py:793 main_window.py:1094
msgid "Unreviewed"
msgstr "未審閱"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:369 main_window.py:2777
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "未儲存的變更"

#: main_window.py:2150
msgid "Unsupported Area"
msgstr "不支援的區域"

#: main_window.py:2092
msgid "Unsupported File"
msgstr "不支援的檔案"

#: main_window.py:884
msgid "Unsupported Type"
msgstr "不支援的類型"

#: dialogs/statistics_dialog.py:528 dialogs/statistics_dialog.py:585
#: main_window.py:791 main_window.py:1082
msgid "Untranslated"
msgstr "未翻譯"

#: utils/enums.py:104
msgid "Unusual Expansion Ratio"
msgstr "異常擴展比例"

#: ui_components/file_explorer_panel.py:344
#: ui_components/file_explorer_panel.py:1010
msgid "Up"
msgstr "向上"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:162 plugins/plugin_dialog.py:589
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: ui_components/tm_panel.py:35 ui_components/tm_panel.py:89
msgid "Update TM for Selected"
msgstr "更新選定項的翻譯記憶庫"

#: dialogs/settings_pages.py:207
msgid "Update all items with the same source text."
msgstr "更新所有具有相同來源文字的項目。"

#: dialogs/settings_pages.py:205
msgid "Update empty translations or those identical to the current one."
msgstr "更新空白的翻譯或與目前相同的翻譯。"

#: dialogs/resource_save_options_dialog.py:90
msgid "Update existing entries with new translations."
msgstr "使用新翻譯更新現有條目。"

#: dialogs/pot_drop_dialog.py:24
msgid "Update from POT"
msgstr "從 POT 更新"

#: dialogs/settings_pages.py:206
msgid "Update only items that have no translation."
msgstr "僅更新沒有翻譯的項目。"

#: dialogs/settings_pages.py:208
msgid "Update only the currently selected item."
msgstr "僅更新目前選取的項目。"

#: main_window.py:6588
#, python-brace-format
msgid "Updated comments for {count} items."
msgstr "已更新 {count} 個項目的註解。"

#: main_window.py:584
msgid "Use AI to correct all items with warnings or errors."
msgstr "使用 AI 修正所有帶有警告或錯誤的項目。"

#: ui_components/details_panel.py:439
msgid "Use AI to fix translation errors"
msgstr "使用 AI 修正翻譯錯誤"

#: main_window.py:3304
#, python-brace-format
msgid "Use AI to fix {count} selected items?"
msgstr "使用 AI 修正 {count} 個選取的項目？"

#: dialogs/new_project_dialog.py:208
msgid "Use Global Glossary"
msgstr "使用全域術語庫"

#: dialogs/new_project_dialog.py:230
msgid "Use Global Translation Memory"
msgstr "使用全域翻譯記憶庫"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:614
msgid "Use established terms from the database during translation."
msgstr "翻譯時使用資料庫中已建立的術語。"

#: main_window.py:3692
msgid "Validating all entries..."
msgstr "正在驗證所有條目..."

#: dialogs/settings_dialog.py:118
msgid "Validation"
msgstr "驗證"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:379
msgid "Validation Error"
msgstr "驗證錯誤"

#: main_window.py:3701
msgid "Validation complete."
msgstr "驗證完成。"

#: main_window.py:1020
#, python-brace-format
msgid "Validation complete. Language pair set to {src} -> {tgt}."
msgstr "驗證完成。語言對已設定為 {src} -> {tgt}。"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:429 plugins/plugin_dialog.py:363
#: plugins/plugin_dialog.py:378
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: main_window.py:6763 main_window.py:6853
msgid "Version Comparison Results"
msgstr "版本比較結果"

#: main_window.py:6875
msgid "Version comparison failed."
msgstr "版本比較失敗。"

#: main_window.py:6774 main_window.py:6870
msgid "Version update cancelled."
msgstr "版本更新已取消。"

#: main_window.py:989
msgid "View refreshed."
msgstr "檢視已重新整理。"

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:281
msgid "Vision"
msgstr "視覺"

#: plugins/plugin_dialog.py:382
msgid "Visit Plugin Homepage"
msgstr "访问外掛主页"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1733
msgid "WARNING"
msgstr "警告"

#: ui_components/welcome_screen.py:628 ui_components/welcome_screen.py:633
msgid "Waiting for initialization to complete..."
msgstr "等待初始化完成..."

#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:490
#: dialogs/ai_model_manager_dialog.py:519 dialogs/language_pair_dialog.py:468
#: dialogs/management_tabs.py:391 dialogs/management_tabs.py:617
#: dialogs/prompt_manager_dialog.py:250 dialogs/settings_pages.py:647
#: dialogs/settings_pages.py:722 dialogs/smart_translation_dialog.py:956
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1095
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1251
#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1472 main_window.py:1589
#: main_window.py:2621 main_window.py:5296 main_window.py:6424
#: ui_components/details_panel.py:308 ui_components/marker_bar.py:34
#: ui_components/marker_bar.py:436
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: main_window.py:4651
#, python-brace-format
msgid ""
"Warning: Excel row {row_num}, UUID {uuid} - Original text does not match the"
" one in Excel. Data will still be imported."
msgstr "警告：Excel 第 {row_num} 列，UUID {uuid} - 原文與 Excel 中的不符。資料仍將被匯入。"

#: ui_components/marker_bar.py:460
msgid "Warnings ignored"
msgstr "已忽略的警告"

#: dialogs/settings_pages.py:289
msgid ""
"Warns when pasting large text that is significantly longer than the "
"original."
msgstr "當貼上大幅長於原始內容的文字時發出警告。"

#: main_window.py:4786
msgid "YAML files (*.yaml *.yml);;All Files (*.*)"
msgstr "YAML 檔案 (*.yaml *.yml);;所有檔案 (*.*)"

#: main_window.py:4584 main_window.py:4585 main_window.py:4684
#: main_window.py:4694
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ui_components/welcome_screen.py:83
msgid "Yesterday"
msgstr "昨天"

#: main_window.py:6186
#, python-brace-format
msgid ""
"You are about to AI translate {count} unique strings.\n"
"This will be applied to all identical original texts.\n"
"Estimated time: ~{time_s:.1f} seconds.\n"
"Continue?"
msgstr ""
"您即將對 {count} 個不重複字串進行 AI 翻譯。\n"
"這將套用至所有相同的原文。\n"
"預計時間：約 {time_s:.1f} 秒。\n"
"要繼續嗎？"

#: main_window.py:3790
#, python-brace-format
msgid ""
"You are about to use AI to fix {count} items with issues. This may consume a significant amount of tokens.\n"
"\n"
"Continue?"
msgstr ""
"您即將使用 AI 修正 {count} 個有問題的項目。這可能會消耗大量 Token。\n"
"\n"
"是否繼續？"

#: dialogs/interactive_review_dialog.py:494
msgid "You have reviewed all items in the list."
msgstr "您已檢閱清單中的所有項目。"

#: dialogs/font_settings_dialog.py:370
msgid "You have unsaved changes. Do you want to discard them?"
msgstr "您有未儲存的變更。是否要捨棄它們？"

#: main_window.py:6759 main_window.py:6849
#, python-brace-format
msgid "and {modified} modified/inherited items."
msgstr "以及 {modified} 個已修改/已繼承的項目。"

#: main_window.py:5634
msgid "available"
msgstr "可用"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:126 dialogs/marketplace_dialog.py:429
msgid "by"
msgstr "by"

#: main_window.py:5030
msgid "current in-memory code"
msgstr "目前記憶體中的程式碼"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:181
msgid "e.g. Extract content inside double quotes, ignore escaped quotes."
msgstr "例如：擷取雙引號內的內容，忽略跳脫的引號。"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:174
msgid "e.g. Hello World"
msgstr "例如：Hello World"

#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:749
msgid "e.g. UI, Dialogue, System, UI"
msgstr "例如：使用者介面、對話框、系統、使用者介面"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:167
msgid "e.g. var myString = \"Hello World\";"
msgstr "例如：var myString = \"Hello World\";"

#: services/validation_helpers.py:440
msgid "email"
msgstr "電子郵件"

#: main_window.py:5630
msgid "error"
msgstr "錯誤"

#: main_window.py:2899
msgid "external file"
msgstr "外部檔案"

#: main_window.py:5035
#, python-brace-format
msgid "file '{filename}'"
msgstr "檔案 '{filename}'"

#: ui_components/welcome_screen.py:204
msgid "files"
msgstr "檔案"

#: main_window.py:5632
msgid "info"
msgstr "資訊"

#: main_window.py:2903 main_window.py:2906 main_window.py:2909
msgid "internal project file"
msgstr "內部專案檔案"

#: ui_components/welcome_screen.py:206
msgid "items"
msgstr "項目"

#: main_window.py:6079
msgid "marked as fuzzy"
msgstr "標記為模糊"

#: services/validation_helpers.py:509
msgid "number"
msgstr "數字"

#: main_window.py:6079
msgid "unmarked as fuzzy"
msgstr "未標記為模糊"

#: main_window.py:5633
msgid "unreviewed"
msgstr "未審閱"

#: main_window.py:5629
msgid "untranslated"
msgstr "未翻譯"

#: main_window.py:5631
msgid "warning"
msgstr "警告"

#: dialogs/marketplace_dialog.py:432
msgid "with your app version."
msgstr "與當前版本。"

#: main_window.py:6757 main_window.py:6847
#, python-brace-format
msgid "{added} new items, "
msgstr "{added} 個新項目、"

#: main_window.py:6150
#, python-brace-format
msgid "{count} item(s) already have translations."
msgstr "{count} 個項目已有翻譯。"

#: main_window.py:6080
#, python-brace-format
msgid "{count} items {action}."
msgstr "{count} 個項目 {action}。"

#: main_window.py:5970 main_window.py:6019
#, python-brace-format
msgid "{count} items' ignore status updated."
msgstr "{count} 個項目的忽略狀態已更新。"

#: main_window.py:5996 main_window.py:6044
#, python-brace-format
msgid "{count} items' review status updated."
msgstr "{count} 個項目的審閱狀態已更新。"

#: ui_components/welcome_screen.py:84
#, python-brace-format
msgid "{d} days ago"
msgstr "{d} 天前"

#: ui_components/welcome_screen.py:79
#, python-brace-format
msgid "{h} hours ago"
msgstr "{h} 小時前"

#: ui_components/welcome_screen.py:74
#, python-brace-format
msgid "{m} mins ago"
msgstr "{m} 分鐘前"

#: main_window.py:6758 main_window.py:6848
#, python-brace-format
msgid "{removed} removed items, "
msgstr "{removed} 個已移除的項目、"

#: dialogs/import_configuration_dialog.py:21
#, python-brace-format
msgid "{resource_type} Import Configuration"
msgstr "{resource_type} 匯入設定"

#: ui_components/welcome_screen.py:89
#, python-brace-format
msgid "{w} weeks ago"
msgstr "{w} 週前"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:201
msgid "⏹ Stop"
msgstr "⏹ 停止"

#: dialogs/test_translation_dialog.py:110
#: dialogs/test_translation_dialog.py:266
msgid "▶ Run Test"
msgstr "▶ 執行測試"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1569
msgid "✓ Knowledge base ready."
msgstr "✓ 知識庫已就緒。"

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1643
#, python-brace-format
msgid "✓ Translated: {preview}..."
msgstr "✓ 已翻譯：{preview}..."

#: dialogs/smart_translation_dialog.py:1641
#, python-brace-format
msgid "✗ Failed: {preview}... - {error}"
msgstr "✗ 失敗：{preview}... - {error}"

#: dialogs/ai_regex_generator_dialog.py:189
#: dialogs/extraction_pattern_dialog.py:801
msgid "✨ AI Generate"
msgstr "✨ AI 生成"
